% \CheckSum{2245}
%
% \iffalse meta-comment
%
%  Copyright (C) 2006-2022
%  Ekkart Kleinod (ekleinod@edgesoft.de)
% --------------------------------------------------------------------------
%
% \fi
%
% \CharacterTable
%  {Upper-case    \A\B\C\D\E\F\G\H\I\J\K\L\M\N\O\P\Q\R\S\T\U\V\W\X\Y\Z
%   Lower-case    \a\b\c\d\e\f\g\h\i\j\k\l\m\n\o\p\q\r\s\t\u\v\w\x\y\z
%   Digits        \0\1\2\3\4\5\6\7\8\9
%   Exclamation   \!     Double quote  \"     Hash (number) \#
%   Dollar        \$     Percent       \%     Ampersand     \&
%   Acute accent  \'     Left paren    \(     Right paren   \)
%   Asterisk      \*     Plus          \+     Comma         \,
%   Minus         \-     Point         \.     Solidus       \/
%   Colon         \:     Semicolon     \;     Less than     \<
%   Equals        \=     Greater than  \>     Question mark \?
%   Commercial at \@     Left bracket  \[     Backslash     \\
%   Right bracket \]     Circumflex    \^     Underscore    \_
%   Grave accent  \`     Left brace    \{     Vertical bar  \|
%   Right brace   \}     Tilde         \~}
%
% \maketitle
%
% \tableofcontents
% \cleardoublepage
%
% \input{userdoc/userdoc}
%
%^^A this has to be in the file in order for the checksum to correctly computed
% \StopEventually{}
%
%
%^^A --------------------------------------------------------------------------
%
%	\cleardoublepage
% \thispagestyle{BASfuss}
% \part{Der Programmcode des Basis-Stils}
%	\cleardoublepage
%
%
% \section{Allgemeine Definitionen}
%
%<*basis,basbrief,beamer:theme,beamer:theme:color,beamer:theme:font>
%
% Zunächst legen wir die benötigte \hologo{LaTeX}-Version auf \hologo{LaTeXe} fest und geben Name, Datum und Version des Pakets zurück.
%
% Außerdem werden einige Ausgaben auf die Konsole gegeben.
%    \begin{macrocode}
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
%<+basis>\ProvidesPackage{basis}
%<+basbrief>\ProvidesPackage{basbrief}
%<+beamer:theme>\ProvidesPackage{beamerthemebasis}
%<+beamer:theme:color>\ProvidesPackage{beamercolorthemebasis}
%<+beamer:theme:font>\ProvidesPackage{beamerfontthemebasis}
[2020/05/24 v2.0.0 Basis-Layout]
\typeout{*** basis-Stil 2020/05/24 v2.0.0 ***}
%    \end{macrocode}
%
%</basis,basbrief,beamer:theme,beamer:theme:color,beamer:theme:font>
%
%
% \subsection{Optionen}
%
% Die Beschreibung der Optionen steht in \autoref{sec:userdoc:options}.
% Die meisten Optionen werden einfach gespeichert, Optionen mit Wertübergabe speichern auch den übergebenen Wert sowie den \emph{default}-Wert.
%
%<*basis,basbrief,beamer:theme>
%
% Vor der Optionsdefinition müssen dafür verwendete Pakete geladen werden.
%
% \begin{description}
% 	\item[xkeyval] Eingabe von Optionen mit Werteübergabe
% 	\item[iftex] Abfrage, welches \hologo{TeX} für die Übersetzung genutzt wird
% 	\item[etoolbox] Nützliche weitere Makros, \ua if-Abfragen
% \end{description}
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{xkeyval}
\RequirePackage{iftex}
\RequirePackage{etoolbox}
%    \end{macrocode}
%
%</basis,basbrief,beamer:theme>
%
%<*basis,beamer:theme>
%
% Paket \docpackage{scrletter} laden, um Koma-Variablen überall nutzen zu können.
%
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{scrletter}
%    \end{macrocode}
%
%</basis,beamer:theme>
%
%<*basis,basbrief,beamer:theme>
%
% Diese Abfrage ist extrem lästig und unbefriedigend im Code, daher hier meine Definition.
%
%    \begin{macrocode}
\newrobustcmd{\IfUndefinedOrEmpty}[3]{%
	\ifboolexpr{%
		test {\ifundef{#1}} or%
		test {\ifdefempty{#1}} or%
		test {\ifdefvoid{#1}} or%
		test {\ifdefstring{#1}{\@empty}} or%
		test {\ifdefstring{#1}{}} or%
		test {\ifblank{\expandafter #1}}%
	}%
		{#2}%
		{#3}%
}
%    \end{macrocode}
%
%</basis,basbrief,beamer:theme>
%
% \subsubsection{Optionen für Dokumente, Briefe und Beamer}
%
%<*basis,basbrief,beamer:theme>
%
% \docoption{font}-Option, \emph{default=charter}, für Beamer \emph{default=roboto}.
%    \begin{macrocode}
\newcommand{\BAS@opt@font}{charter}
%<+beamer:theme>\renewcommand{\BAS@opt@font}{roboto}
\DeclareOptionX{font}{
	\ifblank{#1}
		{}
		{
			\ifboolexpr{
				test {\ifstrequal{#1}{charter}} or
				test {\ifstrequal{#1}{droid}} or
				test {\ifstrequal{#1}{nimbus}} or
				test {\ifstrequal{#1}{roboto}} or
				test {\ifstrequal{#1}{source}}
			}
				{\renewcommand{\BAS@opt@font}{#1}}
				{\PackageWarning{basis}{Font '#1' unbekannt, nutze '\BAS@opt@font'}}
		}
	\typeout{Basis-Option 'font=\BAS@opt@font'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{fontsize}-Option, \emph{default=11pt}.
%    \begin{macrocode}
\newcommand{\BAS@opt@fontsize}{11pt}
\DeclareOptionX{fontsize}{
	\ifblank{#1}
		{}
		{\renewcommand{\BAS@opt@fontsize}{#1}}
	\typeout{Basis-Option 'fontsize=\BAS@opt@fontsize'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{noaddress}-Option
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@noaddress}
\DeclareOptionX{noaddress}{
	\setbool{BAS@opt@noaddress}{true}
	\typeout{Basis-Option 'noaddress'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{noauthor}-Option
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@noauthor}
\DeclareOptionX{noauthor}{
	\setbool{BAS@opt@noauthor}{true}
	\typeout{Basis-Option 'noauthor'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{noemail}-Option
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@noemail}
\DeclareOptionX{noemail}{
	\setbool{BAS@opt@noemail}{true}
	\typeout{Basis-Option 'noemail'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{nophone}-Option
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@nophone}
\DeclareOptionX{nophone}{
	\setbool{BAS@opt@nophone}{true}
	\typeout{Basis-Option 'nophone'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{nourl}-Option
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@nourl}
\DeclareOptionX{nourl}{
	\setbool{BAS@opt@nourl}{true}
	\typeout{Basis-Option 'nourl'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \doccommand{basBox}-Kommando: Optionen definieren, Variablen benennen
%    \begin{macrocode}
\DeclareOptionX<basBox>{style}{\def\BAS@Box@style{#1}}
\DeclareOptionX<basBox>{color}{\def\BAS@Box@color{#1}}
\DeclareOptionX<basBox>{checkcolor}{\def\BAS@Box@checkcolor{#1}}
\DeclareOptionX<basBox>{size}{\def\BAS@Box@size{#1}}
\DeclareOptionX<basBox>{line}{\def\BAS@Box@line{#1}}
%    \end{macrocode}
%
% Default-Werte setzen.
%    \begin{macrocode}
\presetkeys{basBox}{
	style=empty,
	color=black,
	checkcolor=\@empty,
	size=1.4ex,
	line=1pt
}{}
%    \end{macrocode}
%
%</basis,basbrief,beamer:theme>
%
% \subsubsection{Optionen für Dokumente und Briefe}
%
%<*basis,basbrief>
%
% \docoption{draft}-Option, \emph{default=off}
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@draft}
\DeclareOptionX{draft}{
	\setbool{BAS@opt@draft}{true}
	\PassOptionsToPackage{draft}{graphicx}
	\PassOptionsToPackage{draft}{hyperref}
	\typeout{Basis-Option 'draft'}
	\PackageWarning{basis}{Entwurfsmodus eingeschaltet}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{final}-Option
%    \begin{macrocode}
\DeclareOptionX{final}{
	\PassOptionsToPackage{final}{graphicx}
	\PassOptionsToPackage{final}{hyperref}
	\typeout{Basis-Option 'final'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{hypercolor}-Option, \emph{default=black}.
%    \begin{macrocode}
\newcommand{\BAS@opt@hypercolor}{black}
\DeclareOptionX{hypercolor}{
	\ifblank{#1}
		{}
		{\renewcommand{\BAS@opt@hypercolor}{#1}}
	\typeout{Basis-Option 'hypercolor=\BAS@opt@hypercolor'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{nosponsorlogo}-Option
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@nosponsorlogo}
\DeclareOptionX{nosponsorlogo}{
	\setbool{BAS@opt@nosponsorlogo}{true}
	\typeout{Basis-Option 'nosponsorlogo'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{oneside}-Option
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@oneside}
\DeclareOptionX{oneside}{
	\setbool{BAS@opt@oneside}{true}
	\typeout{Basis-Option 'oneside'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{orientation}-Option
%    \begin{macrocode}
\newcommand{\BAS@opt@orientation}{portrait}
\DeclareOptionX{orientation}{
	\ifblank{#1}
		{}
		{\renewcommand{\BAS@opt@orientation}{#1}}
	\typeout{Basis-Option 'orientation=\BAS@opt@orientation'}
}
%    \end{macrocode}
%
% Seitenstil, \emph{default=beides} oder \emph{fussseite} bei Briefen.
%    \begin{macrocode}
%<+basis>\newcommand{\BAS@opt@pagestyle}{beides}
%<+basbrief>\newcommand{\BAS@opt@pagestyle}{fussseite}
\DeclareOptionX{pagestyle}{
	\ifblank{#1}
		{}
		{
			\ifboolexpr{
				test {\ifstrequal{#1}{beides}} or
				test {\ifstrequal{#1}{fuss}} or
				test {\ifstrequal{#1}{fussseite}} or
				test {\ifstrequal{#1}{leer}}
			}
				{\renewcommand{\BAS@opt@pagestyle}{#1}}
				{\PackageWarning{basis}{Seitenstil '#1' unbekannt, nutze '\BAS@opt@pagestyle'}}
		}
	\typeout{Basis-Option 'pagestyle=\BAS@opt@pagestyle'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{paper}-Option
%    \begin{macrocode}
\newcommand{\BAS@opt@paper}{a4}
\DeclareOptionX{paper}{
	\ifblank{#1}
		{}
		{\renewcommand{\BAS@opt@paper}{#1}}
	\typeout{Basis-Option 'paper=\BAS@opt@paper'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{rules}-Option
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@rules}
\DeclareOptionX{rules}{
	\setbool{BAS@opt@rules}{true}
	\typeout{Basis-Option 'rules'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{tabulary}-Option
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@tabulary}
\DeclareOptionX{tabulary}{
	\setbool{BAS@opt@tabulary}{true}
	\typeout{Basis-Option 'tabulary'}
}
%    \end{macrocode}
%
%</basis,basbrief>
%
% \subsubsection{Optionen für Dokumente}
%
%<*basis>
%
% \docoption{notitlepage}-Option
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@notitlepage}
\DeclareOptionX{notitlepage}{
	\setbool{BAS@opt@notitlepage}{true}
	\typeout{Basis-Option 'notitlepage'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{protocol}-Option
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@protocol}
\DeclareOptionX{protocol}{
	\setbool{BAS@opt@protocol}{true}
	\typeout{Basis-Option 'protokoll'}
}
%    \end{macrocode}
%
%</basis>
%
% \subsubsection{Optionen für Briefe}
%
%<*basbrief>
%
% Brieflayout, \emph{default=infospalte}.
%    \begin{macrocode}
\newcommand{\BAS@opt@layout}{infospalte}
\DeclareOptionX{layout}{
	\ifblank{#1}
		{}
		{
			\ifboolexpr{
				test {\ifstrequal{#1}{bewerbung}} or
				test {\ifstrequal{#1}{kopfzeile}} or
				test {\ifstrequal{#1}{infospalte}} or
				test {\ifstrequal{#1}{infospaltefett}}
			}
				{\renewcommand{\BAS@opt@layout}{#1}}
				{\PackageWarning{basis}{Layout '#1' unbekannt, nutze '\BAS@opt@layout'}}
		}
	\typeout{Basis-Option 'layout=\BAS@opt@layout'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{nobackaddress}-Option
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@nobackaddress}
\DeclareOptionX{nobackaddress}{
	\setbool{BAS@opt@nobackaddress}{true}
	\typeout{Basis-Option 'nobackaddress'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{nofoldmarks}-Option
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@nofoldmarks}
\DeclareOptionX{nofoldmarks}{
	\setbool{BAS@opt@nofoldmarks}{true}
	\typeout{Basis-Option 'nofoldmarks'}
}
%    \end{macrocode}
%
%</basbrief>
%
% \subsubsection{Optionen für Beamer}
%
%<*beamer:theme>
%
% \docoption{nonumber}-Option.
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@nonumber}
\DeclareOptionX{nonumber}{
	\setbool{BAS@opt@nonumber}{true}
	\typeout{Basis-Option 'nonumber'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{titleprogressbar}-Option.
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@titleprogressbar}
\DeclareOptionX{titleprogressbar}{
	\setbool{BAS@opt@titleprogressbar}{true}
	\typeout{Basis-Option 'titleprogressbar'}
}
%    \end{macrocode}
%
% \docoption{totalnumber}-Option.
%    \begin{macrocode}
\newbool{BAS@opt@totalnumber}
\DeclareOptionX{totalnumber}{
	\setbool{BAS@opt@totalnumber}{true}
	\typeout{Basis-Option 'totalnumber'}
}
%    \end{macrocode}
%
%</beamer:theme>
%
% \subsubsection{Optionen für eingebundene Pakete}
% \label{sec:def:options:packages}
%
%<*basis,basbrief,beamer:theme>
%
%    \begin{macrocode}
\PassOptionsToPackage{newcommands}{ragged2e}
\PassOptionsToPackage{KeepShorthandsActive}{babel}
\PassOptionsToPackage{utf8}{inputenc}
\PassOptionsToPackage{T1}{fontenc}
\PassOptionsToPackage{svgnames, table}{xcolor}
\PassOptionsToPackage{xspace}{dhua}
\PassOptionsToPackage{detect-all}{siunitx}
%    \end{macrocode}
%
%</basis,basbrief,beamer:theme>
%
% \subsubsection{Optionen abarbeiten}
%
%<*basis,basbrief,beamer:theme>
%
% Das muß auch für die Briefklasse erfolgen, da \hologo{LaTeX} sonst einen Fehler meldet.
%    \begin{macrocode}
\ProcessOptionsX
%    \end{macrocode}
%
%</basis,basbrief,beamer:theme>
%
% \subsection{Festgelegte Längenmaße}
%
%<*basis,basbrief>
%
% An dieser Stelle werden zentral einige Maße festgelegt.
%    \begin{macrocode}
\newlength{\BAS@len@rule}
\setlength{\BAS@len@rule}{.4pt}
%    \end{macrocode}
%
%</basis,basbrief>
%
% \subsection{KOMA-Klassenoptionen setzen}
%
%<*basis,basbrief>
%
% Die Klassenoptionen für KOMA-Script werden erst jetzt gesetzt, jede manuelle Änderung im Dokument muss daher nach Einbinden des Basis-Stils erfolgen.
%
% \begin{description}
% 	\item[cleardoublepage] Seitenstil leerer Seiten (Vakatseiten), leere Seiten
% 	\item[draft] Entwurfsmodus, durch Option einstellbar (default = off)
% 	\item[fontsize] Schriftgröße, 11~Punkt
% 	\item[footnotes] Fußnotenzeichen im Text, mehrere Fußnoten getrennt durch Trennzeichen
% 	\item[paper] Papierformat, A4, Orientierung (ja ein mal)
% 	\item[parskip] Abstand zwischen zwei Absätzen, ein halbes \doccommand{parskip}
% 	\item[twocolumn] Spaltenanzahl, einspaltig
% 	\item[twoside] Ein- oder zweiseitig, durch Option einstellbar (default = zweiseitig (on))
% \end{description}
%
%    \begin{macrocode}
\KOMAoptions{
	cleardoublepage=empty,
	draft=\ifbool{BAS@opt@draft}{on}{off},
	fontsize=\BAS@opt@fontsize,
	footnotes=multiple,
	paper=\BAS@opt@paper,
	paper=\BAS@opt@orientation,
	parskip=half,
	twocolumn=off,
	twoside=\ifbool{BAS@opt@oneside}{off}{on}
}
%    \end{macrocode}
%
%</basis,basbrief>
%
%<*basis>
%
% Klassenoptionen für Dokumente.
%
% \begin{description}
% 	\item[captions] keine Unterscheidung ein- und mehrzeilige Überschriften (dadurch keine Zentrierung)
% 	\item[headings] große Überschriften
% 	\item[numbers] Überschriftennummerierung mit/ohne abschließenden Punkt
% 	\item[titlepage] Anzeige der Titelseite (ein/aus)
% 	\item[toc] keine Einrückung im Inhaltsverzeichnis
% \end{description}
%
%    \begin{macrocode}
\KOMAoptions{
	captions=nooneline,
	headings=big,
	numbers=\ifbool{BAS@opt@rules}{endperiod}{noendperiod},
	titlepage=\ifbool{BAS@opt@notitlepage}{off}{on},
	toc=flat
}
%    \end{macrocode}
%
% Klassenoptionen für \docpackage{scrbook} und \docpackage{scrreprt}.
%
% \begin{description}
% 	\item[open] Beginn neuer Kapitel, immer auf der rechten Seite
% \end{description}
%
%    \begin{macrocode}
\ifboolexpr{
	test {\ifdefstring{\KOMAClassName}{scrbook}} or
	test {\ifdefstring{\KOMAClassName}{scrreprt}}
}
	{
		\KOMAoptions{
			open=right
		}
	}
	{}
%    \end{macrocode}
%
%</basis>
%
%<*basbrief>
%
% Klassenoptionen für Briefe.
%
% \begin{description}
% 	\item[backaddress] soll Rücksendeadresse gezeigt werden?
% 	\item[foldmarks] sollen Falzmarkierungen gezeigt werden?
% 	\item[enlargefirstpage] erste Seite etwas größer setzen
% \end{description}
%
%
%    \begin{macrocode}
\KOMAoptions{
	backaddress=\ifbool{BAS@opt@nobackaddress}{off}{on},
	foldmarks=\ifbool{BAS@opt@nofoldmarks}{off}{on},
	enlargefirstpage=on
}
%    \end{macrocode}
%
%</basbrief>
%
% \subsection{Sprachen}
%
%<*basis,basbrief,beamer:theme>
%
% Das \docpackage{babel}-Paket wird zur Spracheinstellung benutzt (\autoref{sec:def:options:packages}).
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{babel}
%    \end{macrocode}
%
%</basis,basbrief,beamer:theme>
%
%
%
% \subsection{Schriftarten}
%
%<*basis,basbrief,beamer:theme:font>
%
%    \begin{macrocode}
\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
	{
%    \end{macrocode}
%
% \hologo{XeLaTeX} und \hologo{LuaLaTeX}:
% Paket \docpackage{fontspec} für Nutzung der Fonts laden.
% Manche font features nur für \hologo{XeLaTeX}.
%    \begin{macrocode}
		\RequirePackage{fontspec}
		\ifbool{xetex}
			{\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}}
			{}
	}{
%    \end{macrocode}
%
% \hologo{pdfLaTeX}:
% UTF-8-Encoding einschalten, Zeichenkodierung "`T1"' (\autoref{sec:def:options:packages}), zusätzliche Schriftgewichte (für Zusammenspiel mit \docpackage{roboto} etc.)
%    \begin{macrocode}
		\RequirePackage{inputenc}
		\RequirePackage{fontenc}
		\RequirePackage{mweights}
%    \end{macrocode}
%
%    \begin{macrocode}
	}
%    \end{macrocode}
%
% Font-Option \docoption{charter}: Serifenschrift \emph{Charter}, serifenlose und Schreibmaschinenschrift \emph{droid}
%    \begin{macrocode}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{charter}
	{
		\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
			{
				\IfFontExistsTF{XCharter}
					{
						\setmainfont{XCharter}[
							UprightFont={XCharter-Roman},
							ItalicFont={XCharter-Italic},
							SlantedFont={XCharter-Slanted},
							BoldFont={XCharter-Bold},
							BoldItalicFont={XCharter-BoldItalic},
							BoldSlantedFont={XCharter-BoldSlanted}
						]
					}{
						\PackageError{basis}{'XCharter' existiert nicht.}
					}
				\IfFontExistsTF{Droid Sans}
					{
						\setsansfont{Droid Sans}[
							Scale=.91,
							UprightFont={Droid Sans},
							BoldFont={Droid Sans Bold}
						]
					}{
						\PackageError{basis}{'Droid Sans' existiert nicht.}
					}
				\IfFontExistsTF{Droid Sans Mono}
					{
						\setmonofont{Droid Sans Mono}[
							Scale=.9,
							UprightFont={Droid Sans Mono}
						]
					}{
						\PackageError{basis}{'Droid Sans Mono' existiert nicht.}
					}
			}{
				\IfFileExists{XCharter.sty}
					{
						\RequirePackage{XCharter}
					}{
						\PackageError{basis}{'XCharter.sty' existiert nicht.}
					}
				\IfFileExists{droidsans.sty}
					{
						\RequirePackage[defaultsans, scale=0.91]{droidsans}
					}{
						\PackageError{basis}{'droidsans.sty' existiert nicht.}
					}
				\IfFileExists{droidsansmono.sty}
					{
						\RequirePackage[defaultmono, scale=0.9]{droidsansmono}
					}{
						\PackageError{basis}{'droidsansmono.sty' existiert nicht.}
					}
			}
	}{}
%    \end{macrocode}
%
% Font-Option \docoption{droid}: alle Schriften \emph{Droid}
%    \begin{macrocode}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{droid}
	{
		\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
			{
				\IfFontExistsTF{Droid Serif}
					{
						\setmainfont{Droid Serif}[
							UprightFont={Droid Serif},
							ItalicFont={Droid Serif Italic},
							BoldFont={Droid Serif Bold},
							BoldItalicFont={Droid Serif Bold Italic}
						]
					}{
						\PackageError{basis}{'Droid Serif' existiert nicht.}
					}
				\IfFontExistsTF{Droid Sans}
					{
						\setsansfont{Droid Sans}[
							UprightFont={Droid Sans},
							BoldFont={Droid Sans Bold}
						]
					}{
						\PackageError{basis}{'Droid Sans' existiert nicht.}
					}
				\IfFontExistsTF{Droid Sans Mono}
					{
						\setmonofont{Droid Sans Mono}[
							Scale=.93,
							UprightFont={Droid Sans Mono}
						]
					}{
						\PackageError{basis}{'Droid Sans Mono' existiert nicht.}
					}
			}{
				\IfFileExists{droidserif.sty}
					{
						\RequirePackage[default]{droidserif}
						\renewcommand*{\rmdefault}{\droidseriffamily}
					}{
						\PackageError{basis}{'droidserif.sty' existiert nicht.}
					}
				\IfFileExists{droidsans.sty}
					{
						\RequirePackage[defaultsans]{droidsans}
					}{
						\PackageError{basis}{'droidsans.sty' existiert nicht.}
					}
				\IfFileExists{droidsansmono.sty}
					{
						\RequirePackage[defaultmono, scale=0.9]{droidsansmono}
					}{
						\PackageError{basis}{'droidsansmono.sty' existiert nicht.}
					}
			}
	}{}
%    \end{macrocode}
%
% Font-Option \docoption{roboto}: alle Schriften \emph{Roboto}
%    \begin{macrocode}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{roboto}
	{
		\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
			{
				\IfFontExistsTF{Roboto Slab}
					{
						\setmainfont{Roboto Slab}[
							UprightFont={Roboto Slab},
							BoldFont={Roboto Slab Bold}%,
						]
					}{
						\PackageError{basis}{'Roboto Slab' existiert nicht.}
					}
				\IfFontExistsTF{Roboto}
					{
						\setsansfont{Roboto}[
							UprightFont={Roboto Medium},
							ItalicFont={Roboto Medium Italic},
							BoldFont={Roboto Bold},
							BoldItalicFont={Roboto Bold Italic},
							SlantedFont={Roboto Condensed Italic},
							BoldSlantedFont={Roboto Condensed Bold Italic}
						]
					}{
						\PackageError{basis}{'Roboto' existiert nicht.}
					}
				\IfFontExistsTF{Roboto Mono}
					{
						\setmonofont{Roboto Mono}[
							Scale=.93,
							UprightFont={Roboto Mono Medium},
							ItalicFont={Roboto Mono Medium Italic},
							BoldFont={Roboto Mono},
							BoldItalicFont={Roboto Mono Italic}
						]
					}{
						\PackageError{basis}{'Roboto Mono' existiert nicht.}
					}
			}{
				\IfFileExists{roboto.sty}
					{
						\RequirePackage[rm]{roboto}
					}{
						\PackageError{basis}{'roboto.sty' existiert nicht.}
					}
				\IfFileExists{roboto-mono.sty}
					{
						\RequirePackage[scale=0.93]{roboto-mono}
					}{
						\PackageError{basis}{'roboto-mono.sty' existiert nicht.}
					}
			}
	}{}
%    \end{macrocode}
%
% Font-Option \docoption{nimbus}: alle Schriften \emph{Nimbus}
%    \begin{macrocode}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{nimbus}
	{
		\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
			{
				\IfFontExistsTF{Nimbus Roman No9 L}
					{
						\setmainfont{Nimbus Roman No9 L}[
							UprightFont={Nimbus Roman No9 L Regular},
							ItalicFont={Nimbus Roman No9 L Regular Italic},
							BoldFont={Nimbus Roman No9 L Medium},
							BoldItalicFont={Nimbus Roman No9 L Medium Italic}
						]
					}{
						\PackageError{basis}{'Nimbus Roman No9 L' existiert nicht.}
					}
				\IfFontExistsTF{Nimbus Sans L}
					{
						\setsansfont{Nimbus Sans L}[
							Scale=.91,
							UprightFont={Nimbus Sans L Regular},
							ItalicFont={Nimbus Sans L Regular Italic},
							BoldFont={Nimbus Sans L Bold},
							BoldItalicFont={Nimbus Sans L Bold Italic}
						]
					}{
						\PackageError{basis}{'Nimbus Sans L' existiert nicht.}
					}
				\IfFontExistsTF{Nimbus Mono L}
					{
						\setmonofont{Nimbus Mono L}[
							UprightFont={Nimbus Mono L Regular},
							ItalicFont={Nimbus Mono L Regular Oblique},
							BoldFont={Nimbus Mono L Bold},
							BoldItalicFont={Nimbus Mono L Bold Oblique}
						]
					}{
						\PackageError{basis}{'Nimbus Mono L' existiert nicht.}
					}
			}{
				\IfFileExists{mathptmx.sty}
					{
						\RequirePackage{mathptmx}
					}{
						\PackageError{basis}{'mathptmx.sty' existiert nicht.}
					}
				\IfFileExists{helvet.sty}
					{
						\RequirePackage[scaled]{helvet}
					}{
						\PackageError{basis}{'helvet.sty' existiert nicht.}
					}
				\IfFileExists{nimbusmononarrow.sty}
					{
						\RequirePackage{nimbusmononarrow}
					}{
						\PackageError{basis}{'nimbusmononarrow.sty' existiert nicht.}
					}
			}
	}{}
%    \end{macrocode}
%
% Font-Option \docoption{source}: alle Schriften \emph{Source}
%    \begin{macrocode}
\ifdefstring{\BAS@opt@font}{source}
	{
		\ifboolexpr{bool {xetex} or bool {luatex}}
			{
				\IfFontExistsTF{Source Serif Pro}
					{
						\setmainfont{Source Serif Pro}[
							UprightFont={Source Serif Pro Regular},
							BoldFont={Source Serif Pro Bold}%,
						]
					}{
						\PackageError{basis}{'Source Serif Pro' existiert nicht.}
					}
				\IfFontExistsTF{Source Sans Pro}
					{
						\setsansfont{Source Sans Pro}[
							UprightFont={Source Sans Pro Regular},
							ItalicFont={Source Sans Pro Italic},
							BoldFont={Source Sans Pro Semibold},
							BoldItalicFont={Source Sans Pro Semibold Italic}
						]
					}{
						\PackageError{basis}{'Source Sans Pro' existiert nicht.}
					}
				\IfFontExistsTF{Source Code Pro}
					{
						\setmonofont{Source Code Pro}[
							Scale=.97,
							UprightFont={Source Code Pro},
							ItalicFont={Source Code Pro Italic}
						]
					}{
						\PackageError{basis}{'Source Code Pro' existiert nicht.}
					}
			}{
				\IfFileExists{sourceserifpro.sty}
					{
						\RequirePackage[default, bold]{sourceserifpro}
					}{
						\PackageError{basis}{'sourceserifpro.sty' existiert nicht.}
					}
				\IfFileExists{sourcesanspro.sty}
					{
						\RequirePackage{sourcesanspro}
					}{
						\PackageError{basis}{'sourcesanspro.sty' existiert nicht.}
					}
				\IfFileExists{sourcecodepro.sty}
					{
						\RequirePackage[scale=0.96]{sourcecodepro}
					}{
						\PackageError{basis}{'sourcecodepro.sty' existiert nicht.}
					}
			}
	}{}
%    \end{macrocode}
%
% Das Paket \docpackage{microtype} setzt Text angenehmer und erzeugt optischen Randausgleich.
% Mittels Tracking kann de Buchstabenabstand automatisch geändert werden.
%    \begin{macrocode}
\ifbool{xetex}
	{
		\RequirePackage{microtype}
	}{
		\RequirePackage[tracking=true]{microtype}
		\ifdefstring{\BAS@opt@font}{roboto}
			{
				\SetTracking[no ligatures = f]{encoding = *, shape = sc}{100}
			}
			{
				\SetTracking[no ligatures = f]{encoding = *, shape = sc}{120}
			}
		}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Symbole}
%
% Für Symbole nutzen wir FontAwesome5, für das Eurozeichen \docpackage{eurosym}.
% € kann direkt eingegeben werden, damit immer das Zeichen von \docpackage{eurosym} verwendet wird, wird € umdefiniert.
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{fontawesome5}
\RequirePackage{eurosym}
\RequirePackage{newunicodechar}
\newunicodechar{€}{\euro}
%    \end{macrocode}
%
% Um alle möglichen \hologo{TeX}-Symbole einzubinden, wird das \docpackage{hologo}-Paket eingebunden.
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{hologo}
%    \end{macrocode}
%
%</basis,basbrief,beamer:theme:font>
%
% \subsubsection{Eigene Symbole}
%
%<*basis,basbrief,beamer:theme>
%
% Manche Symbole fehlen in den Schriften oder sind nicht schön/zu klein, diese werden hier eigendefiniert.
% Sie bekommen als Präfix "bas", um sie von den in anderen Paketen definierten Symbolen unterscheiden zu können.
%
% Die Symbole werden mit Hilfe des \docpackage{pict2e}-Pakets gezeichnet.
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{pict2e}
%    \end{macrocode}
%
% \begin{macro}{\basBox}
%
% Grundlage für die Box-Kommandos mit allen möglichen Parametern.
% Optionale Parameter:
% \begin{description}
% 	\item[style] Stil der Box (default: empty), Werte: empty (leer), checked (angehakt), crossed (angekreuzt)
% 	\item[color] Farbe der Box (default: black)
% 	\item[checkcolor] Farbe des Kreuzes \bzw Hakens (default: gleiche Farbe wie \docoption{color})
% 	\item[size] Größe der Box (default: 1.4ex)
% 	\item[line] Liniendicke (default: 1pt)
% \end{description}
%
%    \begin{macrocode}
\newrobustcmd{\basBox}[1][]{%
	\setkeys{basBox}{#1}%
	\setlength{\unitlength}{\BAS@Box@size}%
	\linethickness{\BAS@Box@line}
	\begin{picture}(1,1)(0,0)%
		\color{\BAS@Box@color}%
		\moveto(0, 0)%
		\lineto(0, 1)%
		\lineto(1, 1)%
		\lineto(1, 0)%
		\closepath%
		\strokepath%
%    \end{macrocode}
% Angehakt/angekreuzt? Zuerst Farbe setzen, dann Kreuz oder Haken.
%    \begin{macrocode}
		\ifboolexpr{%
			test {\ifdefstring{\BAS@Box@style}{empty}} or%
			test {\ifdefstring{\BAS@Box@style}{checked}} or%
			test {\ifdefstring{\BAS@Box@style}{crossed}}%
		}%
			{%
				\IfUndefinedOrEmpty{\BAS@Box@checkcolor}%
					{}%
					{\color{\BAS@Box@checkcolor}}%
				\ifdefstring{\BAS@Box@style}{checked}%
					{%
						\polyline(0,.4)(.4,.05)(1,1)%
					}{}%
				\ifdefstring{\BAS@Box@style}{crossed}%
					{%
						\Line(0,0)(1,1)%
						\Line(0,1)(1,0)%
					}{}%
			}%
			{\PackageError{basis}{Wrong basBox style '\BAS@Box@style'}}%
	\end{picture}%
}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
%</basis,basbrief,beamer:theme>
%
%
% \subsection{Grafiken, Farben}
%
%<*basis,basbrief>
%
% Das Paket \docpackage{graphicx} ist zur Anzeige von Grafiken notwendig.
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{graphicx}
%    \end{macrocode}
%
% Das Paket \docpackage{xcolor} ist zur Einfärbung von Texten usw.\ gedacht.
% Die option \docoption{svgnames} stellt mehr Farbnamen zur Verfügung.
% Die option \docoption{table} lädt das \docpackage{colortbl}-Paket zur Einfärbung von Tabellen (\autoref{sec:def:options:packages}).
% Das Paket \docpackage{pdfcolmk} löst Probleme von farbigen Texten bei Seitenumbruch.
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{xcolor}
\RequirePackage{pdfcolmk}
%    \end{macrocode}
%
% Das Paket \docpackage{calc} stellt einfachere Rechensyntax zur Verfügung (\zB für das Logo).
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{calc}
%    \end{macrocode}
%
% \subsection{Tabellen}
%
% Für lange Tabellen wird \docpackage{longtable} verwendet (\docpackage{tabu} wird nicht mehr gepflegt), nützliche Erweiterungen für Spaltendefinitionen sind in \docpackage{array}.
% Für gut anzusehende Linien sorgt \docpackage{booktabs}.
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{longtable}
\RequirePackage{array}
\RequirePackage{booktabs}
%    \end{macrocode}
%
% Falls die \docoption{tabulary}-Option gesetzt ist, wird das entsprechende Paket geladen.
%    \begin{macrocode}
\ifbool{BAS@opt@tabulary}
	{
		\RequirePackage{tabulary}
	}{}
%    \end{macrocode}
%
% \subsection{Verlinkung innerhalb des Dokuments}
%
% Das Paket \docpackage{hyperref} ist für die Erstellung von Hyperreferenzen zuständig.
% \begin{description}
%   \item [allcolors=\doccommand{BAS@opt@hypercolor}] Farbe aller Links
%   \item [bookmarks] Lesezeichen (Bookmarks) erzeugen
%   \item [bookmarksnumbered] Gliederungsnummerierung in Lesezeichen übernehmen
%   \item [bookmarksopen] Lesezeichenhierarchie beim Öffnen ganz öffnen
%   \item [breaklinks] Zeilenumbruch in Links erlaubt
%   \item [colorlinks] Links farbig, nicht mit Kasten drumrum
% \end{description}
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage[
	allcolors=\BAS@opt@hypercolor,
	bookmarks=true,
	bookmarksnumbered=true,
	bookmarksopen=true,
	breaklinks=true,
	colorlinks=true
]{hyperref}
%    \end{macrocode}
%
% Jetzt die Einstellungen, die am Anfang des Dokuments vorgenommen werden, da erst hier die entsprechenden Informationen vorliegen sollten.
% \begin{description}
%   \item [pdftitle] Titel, wird in den Dokumenteigenschaften angezeigt.
%         Der eingetragene Titel setzt sich aus dem Dokumenttitel und, falls vorhanden, dem Untertitel zusammen.
%   \item [pdfauthor] Autor, wird in den Dokumenteigenschaften angezeigt.
%   \item [pdfsubject] Thema, wird in den Dokumenteigenschaften angezeigt.
%   \item [pdfcreator] Anwendung, wird in den Dokumenteigenschaften angezeigt.
%   \item [pdfkeywords] Stichwörter, wird in den Dokumenteigenschaften angezeigt.
% \end{description}
%
% Der Code muss Basic-\hologo{LaTeX} sein, da nicht expandiert wird und das sonst nicht funzt.
%    \begin{macrocode}
\AtBeginDocument{
	\hypersetup{pdftitle=\@title%
		\ifx\undefined\@subtitle\else%
			\ifx\empty\@subtitle\else%
				{ - \@subtitle}%
			\fi
		\fi%
	}
	\hypersetup{pdfauthor=\@author}
	\hypersetup{pdfsubject=\@title}
	\hypersetup{pdfcreator=LaTeX}
	\hypersetup{pdfkeywords=\@title}
}
%    \end{macrocode}
%
% Der \doccommand{autoref}-Befehl ermittelt die Art der Referenz und setzt den entsprechenden Text (\zB Abbildung, Kapitel) ein.
% Die von \docpackage{hyperref} vorgegebenen Texte sind nicht ausreichend \bzw treffen nicht die üblichen Bezeichnungen.
% Daher werden die Bezeichnungen hier festgelegt.
%
% Im Gegensatz zur \docpackage{hyperref}-Dokumentation muss die Definition über \doccommand{def} erfolgen, nicht über \doccommand{renewcommand}, da das zu \hologo{LaTeX}-Fehlern führt.
%
% Die deutschen Angaben müssen mit Trennungsregeln eingegeben werden, da \hologo{LaTeX} die Trennung sonst nicht durchführt.
% Die Trennungsangaben für die englischen Texte wurden nur hinzugefügt, um den Bug im \docpackage{hyperref}-Paket bei Nichtverwendung von \hologo{pdfLaTeX} zu fixen.
%
%    \begin{macrocode}
\addto\extrasngerman{\def\equationautorefname{For\-mel}}
\addto\extrasngerman{\def\footnoteautorefname{Fu\ss \-no\-te}}
\addto\extrasngerman{\def\itemautorefname{Punkt}}
\addto\extrasngerman{\def\figureautorefname{Ab\-bil\-dung}}
\addto\extrasngerman{\def\subfigureautorefname{\figureautorefname}}
\addto\extrasngerman{\def\tableautorefname{Ta\-bel\-le}}
\addto\extrasngerman{\def\partautorefname{Teil}}
\addto\extrasngerman{\def\appendixautorefname{An\-hang}}
\addto\extrasngerman{\def\chapterautorefname{Ka\-pi\-tel}}
\addto\extrasngerman{\def\sectionautorefname{\chapterautorefname}}
\addto\extrasngerman{\def\subsectionautorefname{Ab\-schnitt}}
\addto\extrasngerman{\def\subsubsectionautorefname{\subsectionautorefname}}
\addto\extrasngerman{\def\paragraphautorefname{Ab\-satz}}
\addto\extrasngerman{\def\subparagraphautorefname{Un\-ter\-ab\-satz}}
\addto\extrasngerman{\def\FancyVerbLineautorefname{Zei\-le}}
\addto\extrasngerman{\def\theoremautorefname{The\-o\-rem}}

\addto\extrasgerman{\def\equationautorefname{For\-mel}}
\addto\extrasgerman{\def\footnoteautorefname{Fu\ss \-no\-te}}
\addto\extrasgerman{\def\itemautorefname{Punkt}}
\addto\extrasgerman{\def\figureautorefname{Ab\-bil\-dung}}
\addto\extrasgerman{\def\subfigureautorefname{\figureautorefname}}
\addto\extrasgerman{\def\tableautorefname{Ta\-bel\-le}}
\addto\extrasgerman{\def\partautorefname{Teil}}
\addto\extrasgerman{\def\appendixautorefname{An\-hang}}
\addto\extrasgerman{\def\chapterautorefname{Ka\-pi\-tel}}
\addto\extrasgerman{\def\sectionautorefname{\chapterautorefname}}
\addto\extrasgerman{\def\subsectionautorefname{Ab\-schnitt}}
\addto\extrasgerman{\def\subsubsectionautorefname{\subsectionautorefname}}
\addto\extrasgerman{\def\paragraphautorefname{Ab\-satz}}
\addto\extrasgerman{\def\subparagraphautorefname{Un\-ter\-ab\-satz}}
\addto\extrasgerman{\def\FancyVerbLineautorefname{Zei\-le}}
\addto\extrasgerman{\def\theoremautorefname{The\-o\-rem}}

\addto\extrasenglish{\def\equationautorefname{For\-mu\-la}}
\addto\extrasenglish{\def\footnoteautorefname{Foot\-note}}
\addto\extrasenglish{\def\itemautorefname{Item}}
\addto\extrasenglish{\def\figureautorefname{Fig\-ure}}
\addto\extrasenglish{\def\subfigureautorefname{\figureautorefname}}
\addto\extrasenglish{\def\tableautorefname{Table}}
\addto\extrasenglish{\def\partautorefname{Part}}
\addto\extrasenglish{\def\appendixautorefname{Ap\-pen\-dix}}
\addto\extrasenglish{\def\chapterautorefname{Chap\-ter}}
\addto\extrasenglish{\def\sectionautorefname{Sec\-tion}}
\addto\extrasenglish{\def\subsectionautorefname{\sectionautorefname}}
\addto\extrasenglish{\def\subsubsectionautorefname{\sectionautorefname}}
\addto\extrasenglish{\def\paragraphautorefname{Para\-graph}}
\addto\extrasenglish{\def\subparagraphautorefname{Sub\-para\-graph}}
\addto\extrasenglish{\def\FancyVerbLineautorefname{Line}}
\addto\extrasenglish{\def\theoremautorefname{The\-orem}}
%    \end{macrocode}
%
% Die Nutzung des \docpackage{bookmark}-Pakets wird laut KomaScript empfohlen, also tun wir das.
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{bookmark}
%    \end{macrocode}
%
% \subsection{Metaangaben}
%
% \begin{macro}{\title}
% Der Befehl definiert das Anzeigemakro \doccommand{@title}, das zur Anzeige des Titels benutzt wird.
% Dabei wird der alte \doccommand{title}-Befehl überschrieben und um eine optionale Komponente erweitert, die eine Kurzform enthalten kann, die, wenn angegeben, in der Dokumentfußzeile und den Dokumenteigenschaften erscheint.
%    \begin{macrocode}
\setkomavar{title}{---}
\newkomavar[]{shorttitle}
\renewrobustcmd{\title}[2][]{
	\setkomavar{shorttitle}{#1}
	\setkomavar{title}{#2}
	\setkomavar{subject}{#2}
	\gdef\@title{#2}
}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\author}
% Überdefinieren, damit der Autor auch in einer Koma-Variable gespeichert wird.
%    \begin{macrocode}
\newkomavar[]{author}
\renewrobustcmd{\author}[1]{
	\setkomavar{author}{#1}
	\setkomavar{fromname}{#1}
	\gdef\@author{#1}
}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\date}
% Das Datum sollte nur über \doccommand{setkomavar} gesetzt werden.
%    \begin{macrocode}
\renewrobustcmd{\date}[1]{
	\setkomavar{date}{#1}
}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \subsection{Personendaten}
% \label{sec:Personendaten}
%
% Die Personendaten werden zentral in Makros verwaltet, die dann an gegebener Stelle eingesetzt werden.
%
% Adressseparator.
%    \begin{macrocode}
\setkomavar*{fromaddress}{{\footnotesize\faIcon[regular]{envelope}}}%
%    \end{macrocode}
%
% \begin{macro}{\strasse}
% Adressteil: Straße.
%    \begin{macrocode}
\newkomavar[\usekomavar*{fromaddress}]{fromstreet}
\newrobustcmd{\strasse}[1]{\setkomavar{fromstreet}{#1}}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\plz}
% Adressteil: Postleitzahl.
%    \begin{macrocode}
\newkomavar[\usekomavar*{fromaddress}]{fromzipcity}
\setkomavar*{fromzipcode}{\usekomavar*{fromaddress}}
\newrobustcmd{\plz}[1]{
	\setkomavar{fromzipcode}{#1}
	\Ifkomavarempty{fromcity}
		{\setkomavar{fromzipcity}{\usekomavar{fromzipcode}}}
		{\setkomavar{fromzipcity}{\usekomavar{fromzipcode}~\usekomavar{fromcity}}}
}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\ort}
% Adressteil: Ort.
%    \begin{macrocode}
\newkomavar[\usekomavar*{fromaddress}]{fromcity}
\newrobustcmd{\ort}[1]{
	\setkomavar{place}{#1}
	\setkomavar{fromcity}{#1}
	\Ifkomavarempty{fromzipcode}
		{\setkomavar{fromzipcity}{\usekomavar{fromcity}}}
		{\setkomavar{fromzipcity}{\usekomavar{fromzipcode}~\usekomavar{fromcity}}}
}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\telefon}
% Adressteil: Telefonnummer.
%    \begin{macrocode}
\setkomavar*{fromphone}{{\small\faIcon[regular]{phone-alt}}}
\setkomavar{phoneseparator}{~}
\newrobustcmd{\telefon}[1]{\setkomavar{fromphone}{#1}}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\handy}
% Adressteil: Handynummer.
%    \begin{macrocode}
\setkomavar*{frommobilephone}{\faIcon{mobile-alt}}
\newrobustcmd{\handy}[1]{\setkomavar{frommobilephone}{#1}}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\email}
% Adressteil: Email.
%    \begin{macrocode}
\setkomavar*{fromemail}{{\small\faIcon{at}}}
\setkomavar{emailseparator}{~}
\newrobustcmd{\email}[1]{\setkomavar{fromemail}{#1}}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\homepage}
% Adressteil: URL.
%    \begin{macrocode}
\setkomavar*{fromurl}{{\small\faIcon{home}}}
\setkomavar{urlseparator}{~}
\newrobustcmd{\homepage}[1]{\setkomavar{fromurl}{#1}}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\adresszusatz}
% Adressteil: zusätzliche Angaben.
%    \begin{macrocode}
\newkomavar[]{fromaddressaddition}
\newrobustcmd{\adresszusatz}[1]{\setkomavar{fromaddressaddition}{#1}}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\logo}
%
% Adressteil: Logo
%
% Die Breite deswegen zuerst bestimmen, damit später das Logo durch Setzen der Breite skaliert werden kann.
%    \begin{macrocode}
\ifundef{\logo}
	{
		\newrobustcmd{\logo}[1]{}
	}{}
\newlength{\BAS@len@logow}
\renewrobustcmd{\logo}[1]{
	\settowidth{\BAS@len@logow}{\includegraphics{#1}}
	\setkomavar{fromlogo}{\includegraphics[width=\BAS@len@logow]{#1}}
}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\sponsorlogo}
% Sponsor: Name des Sponsorlogos, das als Hintergrundbild auf jeder Seite gesetzt wird.
%    \begin{macrocode}
\newrobustcmd{\sponsorlogo}[1]{
	\ifbool{BAS@opt@nosponsorlogo}
		{}
		{
			\RequirePackage{background}
			\backgroundsetup{contents=\includegraphics{#1}, placement=bottom, scale=1, opacity=1, vshift=5mm}
		}
}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
%<*basbrief>
%
% \begin{macro}{\briefkopf}
% Nur für Briefe: Briefkopfinhalt abweichend vom Autornamen (default).
%    \begin{macrocode}
\newkomavar[]{letterhead}
\newrobustcmd{\briefkopf}[1]{\setkomavar{letterhead}{#1}}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
%</basbrief>
%
% Hilfreiche Tests.
%    \begin{macrocode}
\newrobustcmd{\IfHasSnailMail}[2]{%
	\ifboolexpr{%
		not test {\Ifkomavarempty{fromstreet}} or%
		not test {\Ifkomavarempty{fromzipcity}}%
	}%
		{#1}%
		{#2}%
}
\newrobustcmd{\IfHasAddress}[2]{%
	\ifboolexpr{%
		not test {\Ifkomavarempty{fromaddressaddition}} or%
		test {\IfHasSnailMail}%
	}%
		{#1}%
		{#2}%
}
\newrobustcmd{\IfHasPhone}[2]{%
	\ifboolexpr{%
		not test {\Ifkomavarempty{fromphone}} or%
		not test {\Ifkomavarempty{frommobilephone}}%
	}%
		{#1}%
		{#2}%
}
\newrobustcmd{\IfHasComm}[2]{%
	\ifboolexpr{%
		not test {\Ifkomavarempty{fromemail}} or%
		test {\IfHasPhone}%
	}%
		{#1}%
		{#2}%
}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Flattersatz}
%
% Das Paket \docpackage{ragged2e} verbessert den Flattersatz, durch die Option \docoption{newcommands} (\autoref{sec:def:options:packages}) werden die Original-\hologo{LaTeX}-Befehle überschrieben.
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{ragged2e}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Kopf- und Fußzeilen}
%
% Für die Kopf- und Fußzeile benötigen wir das Paket \docpackage{scrlayer-scrpage}.
% Wir verwenden lebende Kolumnentitel, daher wird \doccommand{automark} entsprechend aufgerufen.
% Die Schriftgröße wird auf Fußnotenschriftgröße festgelegt.
%
% Des Weiteren benutzen wir \docpackage{lastpage} für die Anzahl der Seiten.
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{scrlayer-scrpage}
\RequirePackage{lastpage}
\setkomafont{pageheadfoot}{\normalfont\sffamily\footnotesize}
\setkomafont{pagenumber}{\usekomafont{pageheadfoot}}
%    \end{macrocode}
%
%<*basis>
% Nur für Dokumente \doccommand{automark} setzen:
%    \begin{macrocode}
\automark[section]{section}
%    \end{macrocode}
%</basis>
%
% Seitenreferenzierung zentral setzen, Kurztitel oder Titel:
%    \begin{macrocode}
\renewcommand{\pagemark}{{%
  \usekomafont{pagenumber}%
  \pagename\ \thepage\ von \pageref{LastPage}%
}}
\newrobustcmd{\shortortitle}{%
	\Ifkomavarempty{shorttitle}{\usekomavar{title}}{\usekomavar{shorttitle}}%
}
%    \end{macrocode}
%
% Eigener Seitenstil: normales Layout (Kopf- und Fußzeile).
%    \begin{macrocode}
\newpagestyle{BASbeides}
	{
		{\hfill\headmark}
		{\headmark\hfill}
		{\headmark\hfill}
		(\textwidth,\BAS@len@rule)
	}
	{
		(\textwidth,\BAS@len@rule)
		{\pagemark\hfill\shortortitle}
		{\shortortitle\hfill\pagemark}
		{\shortortitle\hfill\pagemark}
	}
%    \end{macrocode}
%
% Eigener Seitenstil: nur Fußzeile.
%    \begin{macrocode}
\newpagestyle{BASfuss}
	{
		{}
		{}
		{}
	}
	{
		(\textwidth,\BAS@len@rule)
		{\pagemark\hfill\shortortitle}
		{\shortortitle\hfill\pagemark}
		{\shortortitle\hfill\pagemark}
	}
%    \end{macrocode}
%
% Eigener Seitenstil: nur Fußzeile (nur Seitenzahl).
%    \begin{macrocode}
\newpagestyle{BASfussseite}
	{
		{}
		{}
		{}
	}
	{
		(\textwidth,\BAS@len@rule)
		{\pagemark\hfill}
		{\hfill\pagemark}
		{\hfill\pagemark}
	}
%    \end{macrocode}
%
% Seitenstil auswählen, Fußnotenschriftgröße.
%    \begin{macrocode}
\ifdefstring{\BAS@opt@pagestyle}{beides}
	{\pagestyle{BASbeides}}
	{}
\ifdefstring{\BAS@opt@pagestyle}{fuss}
	{\pagestyle{BASfuss}}
	{}
\ifdefstring{\BAS@opt@pagestyle}{fussseite}
	{\pagestyle{BASfussseite}}
	{}
\ifdefstring{\BAS@opt@pagestyle}{leer}
	{\pagestyle{empty}}
	{}
%    \end{macrocode}
%
% \subsection{Abkürzungen}
%
% Das \docpackage{dhua}-Paket erleichtert die Eingabe von Abkürzungen wie \dh oder \ua (\autoref{sec:def:options:packages}).
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{dhua}
\newdhua{\bzw}{bzw}
\newdhua{\ca}{ca}
\newdhua{\etc}{etc}
\newdhua{\evtl}{evtl}
\newdhua{\mind}{mind}
\newdhua{\usw}{usw}
%    \end{macrocode}
%
% \subsection{SI-Einheiten}
%
% Das \docpackage{siunitx}-Paket stellt Makros zur Eingabe von SI-Einheiten zur Verfügung (\autoref{sec:def:options:packages}).
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{siunitx}
\sisetup{
	range-units = single,
	range-phrase = --
}
%    \end{macrocode}
%
% \subsection{Numerierungen und Aufzählungen}
%
% Die folgenden Befehle verwenden das \docpackage{enumitem}-Paket.
%
% Zunächst werden globale Einstellungen für alle Listen getroffen.
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{enumitem}
\ifbool{BAS@opt@rules}
	{\setlist{topsep=0mm plus .1pt, labelsep=1em, itemindent=1em, leftmargin=0mm, labelwidth=0mm, labelindent=!, align=left}}
	{\setlist{topsep=0mm plus .1pt, noitemsep, leftmargin=*, align=left}}
%    \end{macrocode}
%
% Die Gliederungszeichen von \doccommand{itemize}-Umgebungen werden so umdefiniert, dass die erste Ebene einen Strich enthält, die zweite einen kleinen Punkt, die dritte einen großen Punkt und die vierte einen Stern.
%    \begin{macrocode}
\setlist[itemize,1]{label=--}
\setlist[itemize,2]{label=\ensuremath{\cdot}}
\setlist[itemize,3]{label=\ensuremath{\bullet}}
\setlist[itemize,4]{label=\ensuremath{\ast}}
%    \end{macrocode}
%
% Die Nummerierung wird so umdefiniert, dass die erste Ebene arabische Zahlen enthält, die zweite Kleinbuchstaben, die dritte kleine römische Buchstaben und die vierte Großbuchstaben.
% Die Referenzierung auf Nummerierungen wird durch Punkte abgesetzt.
% Alle Angaben sind selbst ausgedacht.
%
% Bei Regeln (\docoption{rules}-Option) werden die Regeln durchnummeriert, dabei werden die Überschriften einbezogen.
%    \begin{macrocode}
\ifbool{BAS@opt@rules}
	{
		\setlist[enumerate,1]{label=\textbf{\textsf{\thesection.\arabic*}}, ref=\thesection.\arabic*}
		\setlist[enumerate,2]{label=\textbf{\textsf{\theenumi.\arabic*}}, ref=\theenumi.\arabic*}
		\setlist[enumerate,3]{label=\textbf{\textsf{\theenumii.\arabic*}}, ref=\theenumii.\arabic*}
		\setlist[enumerate,4]{label=\textbf{\textsf{\theenumiii.\arabic*}}, ref=\theenumiii.\arabic*}
	}
	{
		\setlist[enumerate,1]{label=\arabic*., ref=\arabic*}
		\setlist[enumerate,2]{label=\alph*, ref=\theenumi.\alph*}
		\setlist[enumerate,3]{label=\roman*, ref=\theenumii.\roman*}
		\setlist[enumerate,4]{label=\Alph*, ref=\theenumiii.\Alph*}
	}
%    \end{macrocode}
%
% Beschreibungslisten: Text immer in neuer Zeile beginnen, Schriftart normal.
%    \begin{macrocode}
\setlist[description]{style=nextline, font=\normalfont}
%    \end{macrocode}
%
% \subsection{Fußnoten}
% \label{sec:Fussnoten}
%
% Die Fußnotenzeichen werden linksbündig hochgestellt gesetzt.
%    \begin{macrocode}
\deffootnote{1.5em}{1em}{\makebox[1.5em][l]{\textsuperscript\thefootnotemark}}
%    \end{macrocode}
%
% \subsection{Mathematische Gleichungen}
% \label{sec:MathematischeGleichungen}
%
% \begin{macro}{\theequation}
% Die Gleichungsnummern enthalten Kapitel und Gleichungsnummer.
% Dabei wird die Gleichungsnummer pro Kapitel neu gezählt.
%    \begin{macrocode}
\renewcommand{\theequation}{\thesection.\arabic{equation}}
\@addtoreset{equation}{section}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% Die Gleichungen selbst stehen am linken Textrand.
% Dazu wird die Option \docoption{fleqno} von Hand in Form der Einbindung der entsprechenden Datei ausgeführt.
% Danach muss die Einrückung der Gleichungen \doccommand{mathindent} auf 0~mm gesetzt werden.
% Dies muss am Ende erfolgen, da ein entsprechender Befehl in \docfile{fleqn.clo} steht und überdefiniert werden muss.
%    \begin{macrocode}
\input{fleqn.clo}
\AtEndOfClass{\setlength{\mathindent}{0mm}}
%    \end{macrocode}
%
%</basis,basbrief>
%
%<*basis>
%
% \subsection{Überschriften}
%
% Protokolle erhalten auf erster Ebene das Präfix "TOP".
% todo
%    \begin{macrocode}
\ifbool{BAS@opt@protocol}
	{
		\renewcommand*{\sectionformat}{TOP~\thesection\autodot\enskip}
		\renewcommand*{\sectionmarkformat}{TOP~\thesection\autodot\enskip}
	}
	{}
%    \end{macrocode}
%
%</basis>
%
% \subsection{Hilfreiches Kleinzeugs}
% \label{sec:HilfreichesKleinzeugs}
%
%<*basis,basbrief,beamer:theme>
%
% \begin{macro}{\meta}
% Ein Befehl für Meta-Angaben.
%
% Die komplizierte Konstruktion ist nötig, da \zB das \docpackage{doc}-Paket einen \doccommand{meta}-Befehl selbst definiert, der überdefiniert werden soll.
%    \begin{macrocode}
\ifundef{\meta}
	{\newrobustcmd{\meta}[1]{}}
	{}
\renewrobustcmd{\meta}[1]{\ensuremath\langle\textsl{#1}\ensuremath\rangle}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
%</basis,basbrief,beamer:theme>
%
%	\cleardoublepage
% \section{Definitionen für Dokumente}
%
% Beginn des Basis-Stils, der für Bücher und Artikel zuständig ist.
%
%<*basis>
%
% \subsection{Die Titelseite}
%
% \begin{macro}{\subtitle}
% Überdefinieren, damit der Untertitel auch in einer Koma-Variable gespeichert wird.
%    \begin{macrocode}
\newkomavar[]{subtitle}
\renewrobustcmd{\subtitle}[1]{
	\setkomavar{subtitle}{#1}
	\gdef\@subtitle{#1}
}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\titelzusatz}
% Dieser Befehl ermöglicht es dem Nutzer, eine zusätzliche Titelangabe anzugeben.
%    \begin{macrocode}
\newkomavar[]{titleaddition}
\newrobustcmd{\titelzusatz}[1]{\setkomavar{titleaddition}{#1}}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\version}
% Dieser Befehl ermöglicht es dem Nutzer, eine Versionsnummer anzugeben.
%    \begin{macrocode}
\newkomavar[]{version}
\newrobustcmd{\version}[1]{\setkomavar{version}{#1}}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\maketitle}
% Der Aufruf des \doccommand{maketitle}-Befehls ist wie der des \hologo{LaTeX}-Original-Befehls.
% Die Ausgabe der Titelseiten wird vollständig neu definiert.
%
% Das \doccommand{maketitle}-Kommando wird überdefiniert, allerdings erst zu Beginn des Dokuments, falls eine anderes Paket die gleiche Idee hat.
%    \begin{macrocode}
\AtBeginDocument{
	\renewcommand\maketitle{
%    \end{macrocode}
%
% Die Titelseite wird serifenlos gesetzt.
%    \begin{macrocode}
		{
			\sffamily
%    \end{macrocode}
%
% Die Titelseiten unterscheiden sich nach gewählter \docoption{titlepage}-Option,
% Zunächst wird die Generierung einer extra Titelseite definiert.
%    \begin{macrocode}
			\if@titlepage
%    \end{macrocode}
%
% Es wird eine extra Titelseite begonnen.
% Die Titelseite wird auf den Pagecounter~\texttt{-1} \bzw \texttt{0} gesetzt, das Inhaltsverzeichnis beginnt dann automatisch mit Seite~1, das verhindert die Warnung von \hologo{pdfLaTeX}, dass zwei erste Seiten existieren.
%    \begin{macrocode}
				\begin{titlepage}
					\if@twoside
						\setcounter{page}{-1}
					\else
						\setcounter{page}{0}
					\fi
%    \end{macrocode}
%
% Das Logo.
%    \begin{macrocode}
					\Ifkomavarempty{fromlogo}%
						{}%
						{%
							\setlength{\unitlength}{\textwidth - \BAS@len@logow}%
							\begin{picture}(0,0)(-1,0)%
								\put(0,0){\usekomavar{fromlogo}}%
							\end{picture}%
						}%
%    \end{macrocode}
%
% Der Dokumenttitel.
%
% Die \doccommand{mbox} ist nötig, damit der Abstand auch bei fehlendem Logo gesetzt wird.
%    \begin{macrocode}
					\mbox{}\vskip 15\parskip
					{\Huge\textbf{\usekomavar{title}}\par}
%    \end{macrocode}
%
% Der Untertitel.
%    \begin{macrocode}
					\Ifkomavarempty{subtitle}
						{\vskip 2\parskip}
						{
							\vskip \parskip
							{\huge\usekomavar{subtitle}\par}
						}
					\vskip 2\parskip
%    \end{macrocode}
%
% Die Version.
%    \begin{macrocode}
					\Ifkomavarempty{version}
						{}
						{\usekomavar{version}\\}
%    \end{macrocode}
%
% Das Datum.
%    \begin{macrocode}
					\usekomavar{date}\par
					\vskip \parskip
%    \end{macrocode}
%
% Autorin.
%    \begin{macrocode}
					\ifboolexpr{
						bool {BAS@opt@noauthor} or
						test {\Ifkomavarempty{author}}
					}
						{}
						{
							\textbf{\usekomavar{author}}\par
							\vskip 2\parskip
						}
%    \end{macrocode}
%
% Adresse in Tabelle setzen.
%    \begin{macrocode}
					\ifboolexpr{%
						test {\IfHasComm} or%
						test {\IfHasAddress}%
					}%
						{
							\begin{tabular}{@{}cl@{}}
%    \end{macrocode}
%
% Communication, closed with vertical space, which, in tabbings, can only be gained by \textbackslash\\textbackslash[...].
%    \begin{macrocode}
								\IfHasComm%
									{%
%    \end{macrocode}
%
% E-Mail.
%^^A \href{mailto:\usekomavar{fromemail}}{\usekomavar{fromemail}} does exceed Text limits
%    \begin{macrocode}
										\ifboolexpr{%
											bool {BAS@opt@noemail} or%
											test {\Ifkomavarempty{fromemail}}%
										}%
											{}%
											{\usekomavar*{fromemail} & \usekomavar{fromemail}\\}%
%    \end{macrocode}
%
% Telefone.
%    \begin{macrocode}
										\ifboolexpr{%
											bool {BAS@opt@nophone} or%
											not test {\IfHasPhone}%
										}%
											{}%
											{%
												\Ifkomavarempty{fromphone}%
													{}%
													{\usekomavar*{fromphone} & \usekomavar{fromphone}\\}%
												\Ifkomavarempty{frommobilephone}%
													{}%
													{\usekomavar*{frommobilephone} & \usekomavar{frommobilephone}\\}%
											}%
%    \end{macrocode}
%
% End communication.
%    \begin{macrocode}
										\\
									}{}%
%    \end{macrocode}
%
% Postadresse.
%    \begin{macrocode}
								\ifboolexpr{%
									bool {BAS@opt@noaddress} or%
									not test {\IfHasAddress}%
								}%
									{}%
									{%
										\usekomavar*{fromaddress}%
										\Ifkomavarempty{fromstreet}{}{& \usekomavar{fromstreet}\\}%
										\Ifkomavarempty{fromzipcity}{}{& \usekomavar{fromzipcity}\\}%
										\Ifkomavarempty{fromaddressaddition}{}{& \usekomavar{fromaddressaddition}\\}%
										\\%
									}%
%    \end{macrocode}
%
% URL.
%    \begin{macrocode}
								\ifboolexpr{%
									bool {BAS@opt@nourl} or%
									test {\Ifkomavarempty{fromurl}}%
								}%
									{}%
									{\usekomavar*{fromurl} & \usekomavar{fromurl}\\\\}%
%    \end{macrocode}
%
% Ende Adresse in Tabelle.
%    \begin{macrocode}
							\end{tabular}\par
						}{}
%    \end{macrocode}
%
% Zusatztext.
%    \begin{macrocode}
					\Ifkomavarempty{titleaddition}
						{}
						{\usekomavar{titleaddition}\par}
%    \end{macrocode}
%
% Ende der Titelseite: Leerseite einfügen, Titelseite insgesamt beenden.
%    \begin{macrocode}
					\cleardoublepage
				\end{titlepage}
%    \end{macrocode}
%
%    \begin{macrocode}
			\else
%    \end{macrocode}
%
% Generierung einer laufenden Titelseite, keiner separaten Titelseite.
% Kopfzeile ausblenden.
%    \begin{macrocode}
				\ifdefstring{\BAS@opt@pagestyle}{leer}
					{}
					{\thispagestyle{BASfuss}}
%    \end{macrocode}
%
% Das Logo einzeichnen.
%    \begin{macrocode}
				\Ifkomavarempty{fromlogo}
					{}%
					{%
						\setlength{\unitlength}{\textwidth - \BAS@len@logow}%
						\begin{picture}(0,0)(-1,0)%
							\setlength{\unitlength}{\baselineskip + \parskip}%
							\put(0,1){\usekomavar{fromlogo}}%
						\end{picture}%
					}%
%    \end{macrocode}
%
% Der Dokumenttitel.
%    \begin{macrocode}
				{\huge\textbf{\usekomavar{title}}\par}
%    \end{macrocode}
%
% Der Untertitel.
%    \begin{macrocode}
				\Ifkomavarempty{subtitle}
					{}
					{{\LARGE\usekomavar{subtitle}\par}}
				\vskip \parskip
%    \end{macrocode}
%
% Die Version.
%    \begin{macrocode}
				\Ifkomavarempty{version}
					{}
					{\usekomavar{version}\\}
%    \end{macrocode}
%
% Das Datum.
%    \begin{macrocode}
				\usekomavar{date}\par
				\vskip \parskip
%    \end{macrocode}
%
% Autorin.
%    \begin{macrocode}
				\ifboolexpr{
					bool {BAS@opt@noauthor} or
					test {\Ifkomavarempty{author}}
				}
					{}
					{\usekomavar{author}\par}
%    \end{macrocode}
%
% E-Mail.
%    \begin{macrocode}
				\ifboolexpr{%
					bool {BAS@opt@noemail} or%
					test {\Ifkomavarempty{fromemail}}%
				}%
					{}%
					{%
						\vskip -\parskip
						\usekomavar{fromemail}\par%
					}%
%    \end{macrocode}
%
% Ende der laufenden Titelseite.
%    \begin{macrocode}
				\vskip 3\parskip
			\fi % end of \if@titlepage
%    \end{macrocode}
%
% Aufräumcode, direkt entnommen aus \docfile{scrartcl.cls}.
%    \begin{macrocode}
			\let\thanks\relax
			\let\maketitle\relax
			\let\@maketitle\relax
			\global\let\@thanks\@empty
			\global\let\@author\@empty
			\global\let\@date\@empty
			\global\let\@title\@empty
			\global\let\@subtitle\@empty
			\global\let\@extratitle\@empty
			\global\let\@frontispiece\@empty
			\global\let\@titlehead\@empty
			\global\let\@subject\@empty
			\global\let\@publishers\@empty
			\global\let\@uppertitleback\@empty
			\global\let\@lowertitleback\@empty
			\global\let\@dedication\@empty
			\global\let\author\relax
			\global\let\title\relax
			\global\let\extratitle\relax
			\global\let\titlehead\relax
			\global\let\subject\relax
			\global\let\publishers\relax
			\global\let\uppertitleback\relax
			\global\let\lowertitleback\relax
			\global\let\dedication\relax
			\global\let\date\relax
			\global\let\and\relax
%    \end{macrocode}
%
% Ende der Titelseitendefinition.
%    \begin{macrocode}
		} % end of sffamily scope
	} % end of \renewcommand\maketitle
} % end of \AtBeginDocument
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \subsection{Verzeichnisse}
%
% \begin{macro}{\@dotsep}
% Alle Verzeichnisse sollen keine Punkte zwischen Eintrag und Seitenzahl besitzen.
% Das Kommando \doccommand{\@dotsep} ist für den Abstand der Punkte der gepunkteten Inhaltsverzeichnislinie verantwortlich.
% Dieser Abstand wird also so groß gewählt, dass keine Punkte zu sehen sind.
% Der Wert von 200 ist durch Ausprobieren gefunden worden.
%    \begin{macrocode}
\renewcommand{\@dotsep}{200}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% Inhaltsverzeichnis: "`Inhalt"' \bzw "`Tagesordnung"' für Protokolle.
%    \begin{macrocode}
\ifbool{BAS@opt@protocol}
	{
		\addto\captionsngerman{\def\contentsname{Tagesordnung}}
		\addto\captionsgerman{\def\contentsname{Tagesordnung}}
		\addto\captionsenglish{\def\contentsname{Agenda}}
	}{
		\addto\captionsngerman{\def\contentsname{Inhalt}}
		\addto\captionsgerman{\def\contentsname{Inhalt}}
		\addto\captionsenglish{\def\contentsname{Contents}}
	}
%    \end{macrocode}
%
% Abbildungsverzeichnis: "`Abbildungen"'.
%    \begin{macrocode}
\addto\captionsngerman{\def\listfigurename{Abbildungen}}
\addto\captionsgerman{\def\listfigurename{Abbildungen}}
\addto\captionsenglish{\def\listfigurename{Figures}}
%    \end{macrocode}
%
% Tabellenverzeichnis: "`Tabellen"'.
%    \begin{macrocode}
\addto\captionsngerman{\def\listtablename{Tabellen}}
\addto\captionsgerman{\def\listtablename{Tabellen}}
\addto\captionsenglish{\def\listtablename{Tables}}
%    \end{macrocode}
%
% \begin{macro}{\LT@makecaption}
% Die Definition ist aus \docpackage{longtable.sty} entnommen.
% Der Aufruf von \doccommand{hss} wurde herausgenommen, ebenso \doccommand{hfill} und die zentrierte Anordnung der Überschrift..
%    \begin{macrocode}
\renewcommand\LT@makecaption[3]{%
	\LT@mcol{\LT@cols}{@{}l@{}@{}}{%
		\hbox to\z@{%
			\parbox[t]\LTcapwidth{%
				\sbox\@tempboxa{#1{#2: }#3}%
				\ifdim\wd\@tempboxa>\hsize%
					#1{#2: }#3%
				\else%
					{\hbox to\hsize{\box\@tempboxa}}%
				\fi%
				\endgraf\vskip\baselineskip%
			}%
		}%
	}%
}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% Ende des Basis-Stils.
%
%</basis>
%
%^^A --------------------------------------------------------------------------
%
%	\cleardoublepage
% \section{Definitionen für Briefe}
% \label{sec:scrlttr2}
%
% Die Definitionen sind zweigeteilt: die layoutunabhängigen sind im \docpackage{basbrief}-Stil direkt eingetragen.
% Die layoutabhängigen Definitionen werden in extra Dateien ausgelagert.
%
% \subsection{Layoutunabhängige Definitionen}
%
% Beginn des Brief-Stils.
%
%<*basbrief>
%
% \subsubsection{Allgemein}
%
% DIN-Layout zugrunde legen.
%    \begin{macrocode}
\LoadLetterOption{DIN}
%    \end{macrocode}
%
% Der Satzspiegel muss neu berechnet werden, da Fontänderungen stattgefunden haben können.
% Dazu wird der \docpackage{typearea}-Befehl genutzt.
%
% \emph{default} besagt, dass der \emph{DIV}-Wert berechnet werden soll, die optionale Angabe ist der Bindungsrand von 15~mm.
%    \begin{macrocode}
\typearea[15mm]{default}
%    \end{macrocode}
%
% Spezifisches Aussehen des Briefs aus Layout-Datei einladen.
%    \begin{macrocode}
\LoadLetterOption{bas\BAS@opt@layout}
%    \end{macrocode}
%
% Briefe sind im Flattersatz zu setzen.
%    \begin{macrocode}
\AtBeginDocument{\RaggedRight}
%    \end{macrocode}
%
% Die Signatur (Abschiedsfloskel) wird linksbündig gesetzt.
%    \begin{macrocode}
\renewcommand{\raggedsignature}{\RaggedRight}
%    \end{macrocode}
%
% Die Bezeichnung für Anlagen soll "`Anlagen"' sein (statt default "`Anlage(n)"'.
% todo separator: * or no *
%    \begin{macrocode}
\setkomavar*{enclseparator}{Anlagen}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Erste Seite}
%
% Setzen der Variablen mit den oben definierten personengebundenen Werten.
%    \begin{macrocode}
\setkomavar{backaddressseparator}{~\ensuremath{\cdot}~}
\setkomavar{backaddress}{%
	\ifboolexpr{%
		bool {BAS@opt@noauthor} or%
		test {\Ifkomavarempty{fromname}}%
	}%
		{}%
		{\usekomavar{fromname}}%
	\ifboolexpr{%
		bool {BAS@opt@noauthor} or%
		test {\Ifkomavarempty{fromname}} or%
		bool {BAS@opt@noaddress} or%
		not test {\IfHasSnailMail}%
	}%
		{}%
		{\usekomavar{backaddressseparator}}%
	\ifboolexpr{%
		bool {BAS@opt@noaddress} or%
		not test {\IfHasSnailMail}%
	}%
		{}%
		{%
			\Ifkomavarempty{fromstreet}{}{\usekomavar{fromstreet}}%
			\Ifkomavarempty{fromzipcity}{}{%
				\Ifkomavarempty{fromstreet}{}{\usekomavar{backaddressseparator}}%
				\usekomavar{fromzipcity}%
			}%
		}%
}
%    \end{macrocode}
%
% Der Betreff ist serifenlos zu setzen.
%    \begin{macrocode}
\setkomafont{subject}{\sffamily}
%    \end{macrocode}
%
% Keinen Titel setzen.
%    \begin{macrocode}
\renewcommand*{\@makelettertitle}{}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Folgeseiten}
%
% Die Kopfzeile (und damit auch Fußzeile) der Folgeseiten ist normal serifenlos zu setzen.
%    \begin{macrocode}
\setkomafont{pageheadfoot}{\sffamily\footnotesize}
\setkomafont{pagenumber}{\sffamily\footnotesize}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Gliederung}
%
% In \docpackage{scrlttr2} sind keine Gliederungsbefehle vorgesehen.
% Dies ist ab und an ganz nett, daher wird der Befehl \doccommand{section} zur Verfügung gestellt, dessen Definition von \doccommand{minisec} übernommen wird.
% Der Befehl wird nicht als vollwertiger Gliederungsbefehl definiert.
%
% Man könnte auch die Lösung aus \url{https://komascript.de/sections.lco} verwenden, die ist mir zu umfangreich.
% todo: noch nötig?
%    \begin{macrocode}
\newrobustcmd{\section}[1]{\@afterindentfalse \vskip 1.5ex
	{\parindent \z@
		\ifnum \scr@compatibility>\@nameuse{scr@v@2.96}\relax
			\setlength{\parfillskip}{\z@ plus 1fil}\fi
		\raggedright\normalfont\normalcolor\sffamily\bfseries\nobreak
		#1\par\nobreak}\nobreak%
	\@afterheading
}
%    \end{macrocode}
%
% Ende des Brief-Stils.
%
%</basbrief>
%
% \subsection{Layout-Dateien}
%
% \subsubsection{Datei \docfile{baskopfzeile.lco}}
%
% Beginn der Datei.
%
%<*lco:kopfzeile>
%
% Informationen über die Datei.
%    \begin{macrocode}
\ProvidesFile{baskopfzeile.lco}[2020/05/24 v2.2.0 Basis-Brief: Kopfzeilenlayout]
%    \end{macrocode}
%
% In der Kopfzeile werden die Angaben durch "`~\ensuremath{\cdot}~"' getrennt.
%    \begin{macrocode}
\newkomavar{headseparator}
\setkomavar{headseparator}{~\ensuremath{\cdot}~}
%    \end{macrocode}
%
% Die Kopfzeile enthält alle Adressangaben und eine Linie.
% Außerdem ist der Kopf 15~mm ab Seitenanfang zu setzen.
%    \begin{macrocode}
\@setplength{firstheadvpos}{15mm}
\setkomafont{fromname}{\sffamily\small}
\setkomafont{fromaddress}{\sffamily\footnotesize}
\setkomavar{firsthead}{%
	\centering%
	\usekomafont{fromname}%
	{%
		\ifboolexpr{%
			bool {BAS@opt@noauthor} or%
			test {\Ifkomavarempty{fromname}}%
		}%
			{}%
			{\usekomavar{fromname}}%
		\ifboolexpr{%
			bool {BAS@opt@noauthor} or%
			test {\Ifkomavarempty{fromname}} or%
			bool {BAS@opt@noaddress} or%
			not test {\IfHasSnailMail}%
		}%
			{}%
			{\usekomavar{headseparator}}%
		\ifboolexpr{%
			bool {BAS@opt@noaddress} or%
			not test {\IfHasSnailMail}%
		}%
			{}%
			{%
				\Ifkomavarempty{fromstreet}{}{\usekomavar{fromstreet}}%
				\Ifkomavarempty{fromzipcity}{}{%
					\Ifkomavarempty{fromstreet}{}{\usekomavar{headseparator}}%
					\usekomavar{fromzipcity}%
				}%
			}%
	}\\%
	\ifboolexpr{%
		(bool {BAS@opt@nophone} and bool {BAS@opt@noemail}) or%
		not test {\IfHasComm}%
	}%
		{}%
		{%
			{%
				\usekomafont{fromaddress}%
				\ifboolexpr{%
					bool {BAS@opt@nophone} or%
					not test {\IfHasPhone}%
				}%
					{}%
					{%
						\Ifkomavarempty{fromphone}{}{\usekomavar{fromphone}}%
						\Ifkomavarempty{frommobilephone}{}{%
							\Ifkomavarempty{fromphone}{}{\usekomavar{headseparator}}%
							\usekomavar{frommobilephone}%
						}%
					}%
				\ifboolexpr{%
					bool {BAS@opt@noemail} or%
					test {\Ifkomavarempty{fromemail}}%
				}%
					{}%
					{%
						\ifboolexpr{bool {BAS@opt@nophone} or not test {\IfHasPhone}}{}{\usekomavar{headseparator}}%
						\usekomavar{fromemail}%
					}%
			}\\%
		}%
	\rule{\textwidth}{\BAS@len@rule}%
}
%    \end{macrocode}
%
%</lco:kopfzeile>
%
% \subsubsection{Layouts: Infospalte sowie Infospalte fett}
%
% Beginn der Layoutdefinition.
%
%<*lco:infospalte,lco:infospaltefett>
%
% Informationen über die Datei.
%    \begin{macrocode}
%<+lco:infospalte>\ProvidesFile{basinfospalte.lco}[2020/05/24 v2.2.0 Basis-Brief: Infospaltenlayout]
%<+lco:infospaltefett>\ProvidesFile{basinfospaltefett.lco}[2020/05/24 v2.2.0 Basis-Brief: Infospalte mit fettem Autornamen]
%    \end{macrocode}
%
% Die Fonts für die Kopfzeile/Infospalte der ersten Seite.
%    \begin{macrocode}
%<+lco:infospalte>\setkomafont{fromname}{\scshape}
%<+lco:infospaltefett>\setkomafont{fromname}{\bfseries\sffamily}
\setkomafont{fromaddress}{\sffamily\scriptsize}
%    \end{macrocode}
%
% Die Breite der Infospalte.
%    \begin{macrocode}
\newlength{\infocolwidth}
\setlength{\infocolwidth}{.16\paperwidth}
%    \end{macrocode}
%
% Satzspiegel ändern, Bindungsrand (rechts) erhöhen, um Platz für die Infospalte zu schaffen.
%    \begin{macrocode}
\typearea[\infocolwidth]{default}
%    \end{macrocode}
%
% Satzspiegel nach links auf Höhe der Anschrift schieben.
%    \begin{macrocode}
\setlength{\oddsidemargin}{\useplength{toaddrhpos} - 1in}
%    \end{macrocode}
%
% Die Kopfzeile der ersten Seite ist 20~mm ab Seitenanfang zu setzen.
%    \begin{macrocode}
\@setplength{firstheadvpos}{20mm}
%    \end{macrocode}
%
% Die Kopfzeile der ersten Seite enthält den Briefkopf \bzw den Autor und eine Linie.
%    \begin{macrocode}
\setkomavar{firsthead}{%
	{%
		\usekomafont{fromname}%
		\Ifkomavarempty{letterhead}%
			{%
				\ifboolexpr{
					bool {BAS@opt@noauthor} or
					test {\Ifkomavarempty{fromname}}
				}
					{}
					{\usekomavar{fromname}}%
			}%
			{\usekomavar{letterhead}}%
	}\\[-.5\baselineskip]%
	\rule{\textwidth}{\BAS@len@rule}
%    \end{macrocode}
%
% Jetzt das Logo, wenn angegeben.
%    \begin{macrocode}
	\Ifkomavarempty{fromlogo}%
		{}%
		{%
			\ifdimgreater{\BAS@len@logow}{\infocolwidth}%
				{\setlength{\BAS@len@logow}{\infocolwidth}}%
				{}%
			\setlength{\unitlength}{\textwidth - \BAS@len@logow}%
			\begin{picture}(0,0)(-1,.1)%
				\put(0,0){\usekomavar{fromlogo}}%
			\end{picture}%
		}%
%    \end{macrocode}
%
% Die Kopfzeile der ersten Seite enthält außerdem die Infospalte (Flattersatz) rechts.
%    \begin{macrocode}
	\hspace*{\fill}%
	\begin{picture}(0,0)%
		\put(0,0){%
			\parbox[t]{\infocolwidth}{%
				\usekomafont{fromaddress}%
				\RaggedRight%
%    \end{macrocode}
% Ort und Datum.
%    \begin{macrocode}
				\vspace{\useplength{refvpos}}%
				\vspace{-\useplength{firstheadvpos}}%
				\vspace{-\baselineskip}%
				\Ifkomavarempty{place}%
					{}%
					{\usekomavar[\textbf]{place}\\}%
				\usekomavar{date}\par%
%    \end{macrocode}
% Name.
%    \begin{macrocode}
				\ifboolexpr{
					bool {BAS@opt@noauthor} or
					test {\Ifkomavarempty{fromname}}
				}
					{}
					{%
						\vspace{2\baselineskip}%
						\usekomavar[\textbf]{fromname}\par%
					}%
%    \end{macrocode}
% Adresse.
%    \begin{macrocode}
				\ifboolexpr{%
					bool {BAS@opt@noaddress} or%
					not test {\IfHasAddress}%
				}%
					{}%
					{%
						\vspace{.5\baselineskip}%
						\Ifkomavarempty{fromstreet}{}{\usekomavar{fromstreet}}%
						\Ifkomavarempty{fromzipcity}{}{%
							\Ifkomavarempty{fromstreet}{}{\par}%
							\usekomavar{fromzipcity}%
						}
						\par
						\Ifkomavarempty{fromaddressaddition}{}{%
							\usekomavar{fromaddressaddition}\par%
						}%
					}%
%    \end{macrocode}
% Telefon, E-Mail.
%    \begin{macrocode}
				\ifboolexpr{%
					bool {BAS@opt@nophone} or%
					not test {\IfHasPhone}%
				}%
					{}%
					{%
						\vspace{\baselineskip}%
						\Ifkomavarempty{fromphone}%
							{}%
							{\usekomavar{fromphone}\par}%
						\Ifkomavarempty{frommobilephone}%
							{}%
							{\usekomavar{frommobilephone}\par}%
					}
				\ifboolexpr{%
					bool {BAS@opt@noemail} or%
					test {\Ifkomavarempty{fromemail}}%
				}%
					{}%
					{%
						\vspace{\baselineskip}%
						\usekomavar{fromemail}\par% todo url
					}% todo url
				\ifboolexpr{%
					bool {BAS@opt@nourl} or%
					test {\Ifkomavarempty{fromurl}}%
				}%
					{}%
					{\usekomavar{fromurl}\par}% todo url
			}%
		}%
	\end{picture}%
%    \end{macrocode}
% Trick von Markus Kohm, damit die Spalte nicht rechts herausragt.
%    \begin{macrocode}
	\hspace*{\infocolwidth}%
%
% Ende der ersten Kopfzeile
%    \begin{macrocode}
}
%    \end{macrocode}
%
% Die Anrede wird etwas höher gehoben.
%    \begin{macrocode}
\@addtoplength{refvpos}{-2\baselineskip}
%    \end{macrocode}
%
% Trick von Markus Kohm, um das Datum im Text zu unterdrücken. todo check
%    \begin{macrocode}
\l@addto@macro\@firstheadfootfield{\setkomavar{date}{}}
%    \end{macrocode}
%
%</lco:infospalte,lco:infospaltefett>
%
%	\cleardoublepage
% \section{Multimarkdown}
%
% Multimarkdown benötigt Dateien, die per \doccommand{input} eingebunden werden.
% Im Wesentlichen werden die Klassen/Pakete eingebunden und dann die von \emph{mmd} gelieferten Informationen benutzt.
%
% \subsection{Klassen}
%
%    \begin{macrocode}
%<*mmd:scrartcl>
\documentclass[english, ngerman]{scrartcl}
%</mmd:scrartcl>
%    \end{macrocode}
%
%    \begin{macrocode}
%<*mmd:scrbook>
\documentclass[english, ngerman]{scrbook}
%</mmd:scrbook>
%    \end{macrocode}
%
%    \begin{macrocode}
%<*mmd:scrreprt>
\documentclass[english, ngerman]{scrreprt}
%</mmd:scrreprt>
%    \end{macrocode}
%
%    \begin{macrocode}
%<*mmd:scrlttr2>
\documentclass[english, ngerman]{scrlttr2}
%</mmd:scrlttr2>
%    \end{macrocode}
%
% \subsection{Stil}
%
%    \begin{macrocode}
%<*mmd:style>
\RequirePackage{etoolbox}
\ifundef{\myoptions}
	{\def\myoptions{}}
	{}
\Ifstr{\KOMAClassName}{scrlttr2}
	{\usepackage[\myoptions]{basbrief}}
	{\usepackage[\myoptions]{basis}}
%</mmd:style>
%    \end{macrocode}
%
% \subsection{Beginn des Dokuments/Briefs}
%
% Übernahme aller Metadaten in eigene Befehle.
%    \begin{macrocode}
%<*mmd:begindoc,mmd:beginlttr>
\IfUndefinedOrEmpty{\mytitle}{}{\title{\mytitle}}
\IfUndefinedOrEmpty{\mydate}{}{\date{\mydate}}
\IfUndefinedOrEmpty{\myauthor}{}{\author{\myauthor}}
\IfUndefinedOrEmpty{\mysubtitle}{}{\subtitle{\mysubtitle}}
\IfUndefinedOrEmpty{\myversion}{}{\version{\myversion}}
\IfUndefinedOrEmpty{\mystrasse}{}{\strasse{\mystrasse}}
\IfUndefinedOrEmpty{\myplz}{}{\plz{\myplz}}
\IfUndefinedOrEmpty{\myort}{}{\ort{\myort}}
\IfUndefinedOrEmpty{\mytelefon}{}{\telefon{\mytelefon}}
\IfUndefinedOrEmpty{\myhandy}{}{\handy{\myhandy}}
\IfUndefinedOrEmpty{\myemail}{}{\email{\myemail}}
\IfUndefinedOrEmpty{\myhomepage}{}{\homepage{\myhomepage}}
\IfUndefinedOrEmpty{\myadresszusatz}{}{\adresszusatz{\myadresszusatz}}
\IfUndefinedOrEmpty{\mytitelzusatz}{}{\titelzusatz{\mytitelzusatz}}
\IfUndefinedOrEmpty{\mylogo}{}{\logo{\mylogo}}
\IfUndefinedOrEmpty{\mysponsorlogo}{}{\sponsorlogo{\mysponsorlogo}}
%</mmd:begindoc,mmd:beginlttr>
%    \end{macrocode}
%
% Nur für Briefe.
%
%<*mmd:beginlttr>
%
% Empfänger ist etwas schwieriger: derzeit fünf Zeilen.
%    \begin{macrocode}
\IfUndefinedOrEmpty{\mybriefkopf}{}{\briefkopf{\mybriefkopf}}
\newkomavar[\\]{recipient}
\setkomavar{recipient}{%
	\IfUndefinedOrEmpty{\myana}{--}{\myana}
	\IfUndefinedOrEmpty{\myanb}{}{\usekomavar*{recipient}\myanb}
	\IfUndefinedOrEmpty{\myanc}{}{\usekomavar*{recipient}\myanc}
	\IfUndefinedOrEmpty{\myand}{}{\usekomavar*{recipient}\myand}
	\IfUndefinedOrEmpty{\myane}{}{\usekomavar*{recipient}\myane}
}
%    \end{macrocode}
%
% Auf jeden Fall setzen, evtl. mit default-Wert.
%    \begin{macrocode}
\newkomavar[]{opening}
\setkomavar{opening}{%
	\IfUndefinedOrEmpty{\myanrede}{Hallo,}{\myanrede}%
}
\newkomavar[]{closing}
\setkomavar{closing}{%
	\IfUndefinedOrEmpty{\mygruss}{Mit freundlichen Grüßen,}{\mygruss}%
}
%    \end{macrocode}
%
% Nur setzen, wenn angegeben und ausgefüllt.
%    \begin{macrocode}
\IfUndefinedOrEmpty{\myunterschrift}{}{\setkomavar{signature}{\myunterschrift}}
\IfUndefinedOrEmpty{\myihrzeichen}{}{\setkomavar{yourref}{\myihrzeichen}}
\IfUndefinedOrEmpty{\myihrschreiben}{}{\setkomavar{yourmail}{\myihrschreiben}}
\IfUndefinedOrEmpty{\myunserzeichen}{}{\setkomavar{myref}{\myunserzeichen}}
\IfUndefinedOrEmpty{\myrechnung}{}{\setkomavar{invoice}{\myrechnung}}
\newkomavar[]{ps}
\IfUndefinedOrEmpty{\myps}{}{\setkomavar{ps}{\myps}}
\newkomavar[]{encl}
\IfUndefinedOrEmpty{\myanlage}{}{\setkomavar{encl}{\myanlage}}
\newkomavar[]{cc}
\IfUndefinedOrEmpty{\mycc}{}{\setkomavar{cc}{\mycc}}
%</mmd:beginlttr>
%    \end{macrocode}
%
% Das Dokument kann beginnen\dots
%    \begin{macrocode}
%<*mmd:begindoc>
\begin{document}
%</mmd:begindoc>
%    \end{macrocode}
%
% Der Brief kann beginnen\dots
%    \begin{macrocode}
%<*mmd:beginlttr>
\begin{document}
	\begin{letter}{\usekomavar{recipient}}
		\opening{\usekomavar{opening}}
%</mmd:beginlttr>
%    \end{macrocode}
%
% Der Brief muss enden\dots
%    \begin{macrocode}
%<*mmd:endlttr>
		\closing{\usekomavar{closing}}

		\Ifkomavarempty{ps}
			{}
			{\ps\usekomavar{ps}}
		\Ifkomavarempty{encl}
			{}
			{\encl{\usekomavar{encl}}}
		\Ifkomavarempty{cc}
			{}
			{\cc{\usekomavar{cc}}}
	\end{letter}
%</mmd:endlttr>
%    \end{macrocode}
%
%
%	\cleardoublepage
% \section{Beamer}
%
% Die Präsentationsklassen sind für die Verwendung von \hologo{pdfLaTeX} ausgelegt.
%
% \begin{quote}
% \small
% based on Beamer mtheme
%
% Copyright 2014 Matthias Vogelgesang
% Licensed under CC-BY-SA 4.0 International.
%
% The initial template comes from the HSRM beamer theme by Benjamin Weiss, which
% you can find at https://github.com/hsrmbeamertheme/hsrmbeamertheme.
% \end{quote}
%
% \subsection{Präsentationsthema}
%
%<*beamer:theme>
%
% Das Präsentationsthema legt das gesamte Aussehen der Präsentation fest.
%
%	Das Aussehen wird durch die Einbindung von vier definierenden Themen festgelegt.
% Diese Themen sind:
% \begin{description}
% 	\item[color theme] benutzte Farben
% 	\item[font theme] benutzte Fonts
% 	\item[inner theme] Aussehen aller Inhaltselemente einer Folie (nicht verwendet)
% 	\item[outer theme] Aussehen aller äußeren Strukturelemente einer Folie (nicht verwendet)
% \end{description}
%
% Benötigte Pakete.
%
% \begin{description}
% 	\item[tikz] Zeichenmöglichkeiten
% 	\item[microtype] verbesserter Textsatz
% 	\item[babel] Sprachen
% 	\item[hologo] \hologo{LaTeX}-Logos
% \end{description}
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{tikz}
\usetikzlibrary{backgrounds}
%    \end{macrocode}
%
% Einbindung Farb- und Fontdefinitionen.
%    \begin{macrocode}
\usecolortheme{basis}
\usefonttheme{basis}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Breiten definieren und festlegen}
%
% Fortschrittsbalken: Dimensionen.
%    \begin{macrocode}
\newdimen\bas@progbar@height
\newdimen\bas@progbar@frametitlewidth
\newdimen\bas@progbar@width
%    \end{macrocode}
%
% Festlegung Breite für Abschnittstitel, Höhe für alle Balken.
%    \begin{macrocode}
\bas@progbar@frametitlewidth=.5\paperwidth
\bas@progbar@height=0.4pt
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Hintergrund}
%
% Hintergrund mit vertikalem Gradient.
%    \begin{macrocode}
\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading][top=black,bottom=palette primary.bg]
%	\end{tikzpicture}%
%}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Titelseite}
%
% \doccommand{maketitle} neu definieren.
%    \begin{macrocode}
\let\bas@orig@maketitle=\maketitle
\def\maketitle{
	\mode<article>{
		\bas@orig@maketitle
	}
	\begin{frame}[plain]
		\titlepage
	\end{frame}
}
%    \end{macrocode}
%
% Die Titelseite nutzt das entsprechende Template, das neu definiert wird.
%    \begin{macrocode}
\setbeamertemplate{title page}{
	{\usebeamerfont{title}\usebeamercolor{title}\inserttitle}
	\par
	{\usebeamerfont{subtitle}\usebeamercolor{subtitle}\insertsubtitle}
	\par
	{\usebeamerfont{author}\usebeamercolor{author}\insertauthor}
	\par
	{\usebeamerfont{institute}\usebeamercolor{institute}\insertinstitute}
	\par
	{\inserttitlegraphic}
	\par
	\vfill
	{\usebeamerfont{date}\usebeamercolor{date}\insertdate}
%	\begin{minipage}[b][\paperheight]{\textwidth}
%		\vfill
%		\ifthenelse{\equal{\@empty}{\inserttitle}}
%			{}
%			{%
%				{
%					\raggedright
%					\linespread{1.0}
%					\usebeamerfont{title}
%					\usebeamercolor[fg]{title}
%					\inserttitle
%					\par
%				}
%				\vspace*{.3ex}
%			}
%		\ifthenelse{\equal{\@empty}{\insertsubtitle}}
%			{}
%			{%
%				{\usebeamerfont{subtitle}\usebeamercolor[fg]{subtitle}\insertsubtitle\par}
%				\vspace*{0.5ex}
%			}
%		\begin{tikzpicture}
%			\draw[bas@col@alert] (0, 0) -- (\textwidth, 0);
%		\end{tikzpicture}
%		\vspace*{1ex}
%		\ifthenelse{\boolean{BAS@opt@noauthor}}
%			{}
%			{%
%				\ifx\insertauthor\@empty\else
%					{\usebeamerfont{author}\usebeamercolor[fg]{author}\insertauthor\par}
%					\vspace*{0.25ex}
%				\fi
%			}
%		\ifthenelse{\equal{\@empty}{\insertdate}}
%			{}
%			{%
%				{\usebeamerfont{date}\usebeamercolor[fg]{date}\insertdate\par}
%				\vspace*{.3ex}
%			}
%		\ifthenelse{\equal{\@empty}{\insertinstitute}}
%			{}
%			{
%				{\usebeamerfont{institute}\usebeamercolor[fg]{institute}\insertinstitute\par}
%			}
%		\vfill
%		\vspace*{2ex}
%	\end{minipage}
}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Aufzählungen}
%
%    \begin{macrocode}
\setlength{\leftmargini}{1em}
\setlength{\leftmarginii}{1em}
\setlength{\leftmarginiii}{1em}

\setbeamertemplate{itemize item}{\textendash}
\setbeamertemplate{itemize subitem}{\textbullet}
\setbeamertemplate{itemize subsubitem}{\textperiodcentered}

\setlength{\parskip}{0.5em}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Abschnittsfolien}
%
% Erst das Template definieren.
%    \begin{macrocode}
\setbeamertemplate{section title}{
	\usebeamerfont{section title}

	\begin{tikzpicture}

		\newcount\mypercent
		\mypercent=\insertframenumber
		\multiply\mypercent by 100
		\divide\mypercent by \inserttotalframenumber

		\newcount\mypie
		\mypie=\insertframenumber
		\multiply\mypie by 360
		\divide\mypie by \inserttotalframenumber

		\node[align=center]{\the\mypercent\,\%};

		\begin{scope}[line width=2mm,rotate=90]
			\draw[green!75!black] (0:1cm) arc (0:-\the\mypie:1cm);

			\newcount\mycount
			\foreach \angle in {0,360,...,3599}
			{
				\mycount=\angle\relax
				\divide\mycount by 10\relax
				\draw[black!15,thick] (\the\mycount:9mm) -- (\the\mycount:11mm);
			}

		\end{scope}
		\draw[gray] (0,0) circle (1.1cm) circle (0.9cm);
	\end{tikzpicture}

	\bas@progbar@width=\bas@progbar@frametitlewidth
	\divide\bas@progbar@width by 10
	\multiply\bas@progbar@width by \insertframenumber
	\divide\bas@progbar@width by \inserttotalframenumber
	\multiply\bas@progbar@width by 10

	\vskip .3\paperheight
	\hspace{.2\bas@progbar@frametitlewidth}
	\parbox{\bas@progbar@frametitlewidth}{%
		\insertsectionhead

		\begin{tikzpicture}[tight background]
			\draw[anchor=west, bas@col@progempty, fill=bas@col@progempty, inner sep=0pt]
			(0pt, 0pt) rectangle ++ (\bas@progbar@frametitlewidth, \bas@progbar@height);

			\draw[anchor=west, bas@col@progfilled, fill=bas@col@progfilled, inner sep=0pt]
			(0pt, 0pt) rectangle ++ (\bas@progbar@width, \bas@progbar@height);
		\end{tikzpicture}
	}
}
%    \end{macrocode}
%
% Dann das Template automatisch bei jedem Abschnitt benutzen.
%    \begin{macrocode}
\AtBeginSection[]
{
	\begingroup
		\begin{frame}[plain]
			\usebeamertemplate{section title}
		\end{frame}
	\endgroup
}
%    \end{macrocode}
%
% \subsubsection{Unterabschnittsfolien}
%
% Erst das Template definieren.
%    \begin{macrocode}
\setbeamertemplate{subsection title}{
	\usebeamerfont{subsection title}

	\vfill

	\bas@progbar@width=\bas@progbar@frametitlewidth
	\divide\bas@progbar@width by 10
	\multiply\bas@progbar@width by \insertframenumber
	\divide\bas@progbar@width by \inserttotalframenumber
	\multiply\bas@progbar@width by 10

	\hspace{.2\bas@progbar@frametitlewidth}
	\makebox[\bas@progbar@frametitlewidth][l]{%
		\begin{tikzpicture}[tight background]
			\node[anchor=west, bas@col@darkblue, inner sep=0pt] at (0pt, 0pt) {\insertsectionhead};

			\draw[anchor=west, bas@col@progempty, fill=bas@col@progempty, inner sep=0pt]
			(2pt, -16pt) rectangle ++ (\bas@progbar@frametitlewidth, \bas@progbar@height);

			\draw[anchor=west, bas@col@progfilled, fill=bas@col@progfilled, inner sep=0pt]
			(2pt, -16pt) rectangle ++ (\bas@progbar@width, \bas@progbar@height);

			\node[anchor=west, bas@col@darkblue, inner sep=0pt] at (0pt, -32pt) {\insertsubsectionhead};
		\end{tikzpicture}
	}

	\vfill
}
%    \end{macrocode}
%
% Dann das Template automatisch bei jedem Abschnitt benutzen.
%    \begin{macrocode}
\AtBeginSubsection[]
{
	\begingroup
		\begin{frame}[plain]
			\usebeamertemplate{subsection title}
		\end{frame}
	\endgroup
}
%    \end{macrocode}
%
% Fußzeile: Framenummer und auf Wunsch Gesamtzahl.
% Keine Navigation
%    \begin{macrocode}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamertemplate{footline}{
	\ifbool{BAS@opt@nonumber}
		{}
		{
			\begin{beamercolorbox}[wd=\textwidth, ht=3ex, dp=3ex, leftskip=0.03\textwidth, rightskip=0.03\textwidth]{structure}
				\hfill\usebeamerfont{page number in head/foot}
				\insertframenumber
				\ifbool{BAS@opt@totalnumber}
					{\,|\,\inserttotalframenumber}
					{}
			\end{beamercolorbox}
		}
}
%    \end{macrocode}
%
% Fußnoten.
%    \begin{macrocode}
\setbeamertemplate{footnote}{
	\parindent 0em\noindent
	\raggedright
	\usebeamercolor{footnote}\hbox to 0.8em{\hfil\insertfootnotemark}\insertfootnotetext\par
}

%}}}
%{{{ --- Frametitle -------------------
\setbeamertemplate{frametitle}{
	\nointerlineskip
	\begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,leftskip=0.3cm,rightskip=0.3cm,ht=2.5ex,dp=1.5ex]{frametitle}
		\usebeamerfont{frametitle}\insertframetitle
	\end{beamercolorbox}
	\ifbool{BAS@opt@titleprogressbar}}
		{
			\bas@progbar@width=\paperwidth
			\divide\bas@progbar@width by 10
			\multiply\bas@progbar@width by \insertframenumber
			\divide\bas@progbar@width by \inserttotalframenumber
			\multiply\bas@progbar@width by 10

			\vspace{-.5em}
			\begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=1pt,dp=0pt]{headline}
				\begin{tikzpicture}[tight background]
					\draw[bas@col@progfilled, fill=bas@col@progfilled] (0, 0) rectangle (\bas@progbar@width, \bas@progbar@height);
				\end{tikzpicture}
			\end{beamercolorbox}
		}{}
	\vspace{2em}
}
%}}}

\mode
<all>

% {{{ misc
\mode<presentation>

\let\otp\titlepage
\renewcommand{\titlepage}{\otp\addtocounter{framenumber}{-1}}
\newcommand{\mreducelistspacing}{\vspace{-\topsep}}

\mode
<all>

\setbeamertemplate{note page}{
	\vspace{2em}
	\begin{columns}[T]
		\begin{column}{.8\textwidth}
			\begin{block}{Anmerkungen zu ``\insertframetitle''}
				\insertnote
			\end{block}
		\end{column}
		\begin{column}{.2\textwidth}
			\framebox{\insertslideintonotes{0.2}}
		\end{column}
	\end{columns}
}

\linespread{1.15}
%    \end{macrocode}
%
%</beamer:theme>
%
% \subsection{Farbdefinitionen}
%
%<*beamer:theme:color>
%
% Theme: darkgreen.
%    \begin{macrocode}
\definecolor{bas@col@darkgreen@base}{RGB}{22, 38, 23}
\definecolor{bas@col@darkgreen@normal}{RGB}{200, 200, 200}
\definecolor{bas@col@darkgreen@highlight}{RGB}{0, 255, 16}
\definecolor{bas@col@darkgreen@lowlight}{RGB}{204, 107, 20}
\definecolor{bas@col@darkgreen@damped}{RGB}{178, 89, 9}
\definecolor{bas@col@darkgreen@accent}{RGB}{81, 25, 255}
%    \end{macrocode}
%
% Theme: green.
%    \begin{macrocode}
\definecolor{bas@col@green@base}{RGB}{36, 64, 38}
\definecolor{bas@col@green@normal}{RGB}{220, 220, 220}
\definecolor{bas@col@green@highlight}{RGB}{172, 255, 177}
\definecolor{bas@col@green@lowlight}{RGB}{140, 104, 72}
\definecolor{bas@col@green@damped}{RGB}{115, 82, 53}
\definecolor{bas@col@darkgreen@accent}{RGB}{57, 51, 77}



\definecolor{bas@col@alert}{RGB}{235, 129, 27}
\definecolor{bas@col@darkblue}{RGB}{35, 55, 59}
\definecolor{bas@col@mediumbrown}{RGB}{200, 122, 47}

\colorlet{bas@col@text}{black!97}
\colorlet{bas@col@framebg}{red!80!black}
%\colorlet{bas@col@framebg}{black!2}
\colorlet{bas@col@progfilled}{bas@col@darkblue}
\colorlet{bas@col@progempty}{bas@col@darkblue!20}
\colorlet{bas@col@footnote}{bas@col@darkblue!50}

\definecolor{bas@col@base}{RGB}{36, 64, 38}
%    \end{macrocode}
%
% Paletten definieren.
%    \begin{macrocode}
\setbeamercolor{palette primary}{fg=bas@col@darkgreen@normal, bg=bas@col@darkgreen@base}
%\setbeamercolor{palette primary}{fg=bas@col@green@normal, bg=bas@col@green@base}
\setbeamercolor{palette secondary}{fg=bas@col@darkgreen@highlight, bg=bas@col@darkgreen@damped}
\setbeamercolor{palette tertiary}{fg=white, bg=bas@col@progempty}
\setbeamercolor{palette quaternary}{fg=bas@col@darkblue, bg=bas@col@base}
%    \end{macrocode}
%
% Farben den Einsätzen zuordnen.
%    \begin{macrocode}
\setbeamercolor{title}{parent=palette primary}
\setbeamercolor{subtitle}{parent=palette primary}
\setbeamercolor{author}{parent=palette primary}
\setbeamercolor{date}{parent=palette primary}
\setbeamercolor{institute}{parent=palette primary}

\setbeamercolor{section title}{parent=palette primary}
\setbeamercolor{frametitle}{parent=palette secondary}
\setbeamercolor{headline}{parent=palette tertiary}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=normal text.bg}
\setbeamercolor{structure}{fg=bas@col@darkblue}

\setbeamercolor*{normal text}{parent=palette primary}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=bas@col@alert}

\setbeamercolor{footnote}{fg=bas@col@footnote}
\setbeamercolor{page number in head/foot}{fg=bas@col@darkblue}

\mode
<all>
%    \end{macrocode}
%
%</beamer:theme:color>
%
%
%<*beamer:theme:font>
%
% \subsection{Fontdefinitionen}
%
%    \begin{macrocode}
%\setsansfont[BoldFont={Fira Sans}]{Fira Sans Light}
%\setmonofont{Fira Mono}
%\newfontfamily\ExtraLight{Fira Sans ExtraLight}
%\newfontfamily\Light{Fira Sans Light}
%\newfontfamily\Book{Fira Sans}
%\newfontfamily\Medium{Fira Sans Medium}
%\setsansfont[BoldFont={Alegreya Sans Bold}]{Alegreya Sans}
% XeTeX Schriftart
\setmainfont{Fira Sans}
\setsansfont[BoldFont={Exo 2.0 Extra Bold}]{Exo 2.0}
\setmonofont{Fira Mono}

\setbeamerfont{normal text}{} % ignored currently
\setbeamerfont{alerted text}{}
\setbeamerfont{example text}{}

\setbeamerfont{structure}{}
\setbeamerfont{tiny structure}{size=\tiny}

\setbeamerfont{title}{size=\LARGE, family=\sffamily, series=\bfseries}
\setbeamerfont{title in head/foot}{}
\setbeamerfont{title in sidebar}{}

\setbeamerfont{subtitle}{parent=title, size=\large}

\setbeamerfont{author}{parent=title, size=\normalsize, series=\normalfont}
\setbeamerfont{author in head/foot}{}
\setbeamerfont{author in sidebar}{}

\setbeamerfont{institute}{parent=title, size=\normalsize, series=\normalfont}
\setbeamerfont{institute in head/foot}{}
\setbeamerfont{institute in sidebar}{}

\setbeamerfont{date}{parent=title, size=\normalsize, series=\normalfont}
\setbeamerfont{date in head/foot}{}
\setbeamerfont{date in sidebar}{}

\setbeamerfont{part name}{size=\LARGE}
\setbeamerfont{part title}{size=\LARGE,parent=title}

\setbeamerfont{section name}{size=\Large}
\setbeamerfont{section title}{parent=title}

\setbeamerfont{section in toc}{parent=structure}
\setbeamerfont{section in toc shaded}{parent=section in toc}
\setbeamerfont{section in head/foot}{}
\setbeamerfont{section in sidebar}{size=\tiny}
\setbeamerfont{section number projected}{size=\small,parent={section in toc,projected text}}

\setbeamerfont{subsection name}{size=\large}
\setbeamerfont{subsection title}{size=\large,parent=title}

\setbeamerfont{subsection in toc}{}
\setbeamerfont{subsection in toc shaded}{parent=subsection in toc}
\setbeamerfont{subsection in head/foot}{}
\setbeamerfont{subsection in sidebar}{}

\setbeamerfont{subsubsection in toc}{size=\footnotesize}
\setbeamerfont{subsubsection in toc shaded}{parent=subsubsection in toc}
\setbeamerfont{subsubsection in head/foot}{}
\setbeamerfont{subsubsection in sidebar}{}

\setbeamerfont{headline}{parent={tiny structure}}
\setbeamerfont{footline}{parent={tiny structure}}

\setbeamerfont{sidebar}{size=\Tiny,parent={tiny structure}}
\setbeamerfont{sidebar left}{parent=sidebar}
\setbeamerfont{sidebar right}{parent=sidebar}

\setbeamerfont{frametitle}{parent=structure,size=\Large}
\setbeamerfont{framesubtitle}{parent=frametitle,size=\footnotesize}

\setbeamerfont{caption}{size=\small}
\setbeamerfont{caption name}{parent={structure,caption}}

\setbeamerfont{button}{size=\tiny}

\setbeamerfont{block body}{}
\setbeamerfont{block body alerted}{}
\setbeamerfont{block body example}{}
\setbeamerfont{block title}{size=\large,parent={structure,block body}}
\setbeamerfont{block title alerted}{parent={block title,alerted text}}
\setbeamerfont{block title example}{parent={block title,example text}}

\setbeamerfont{item}{parent=structure}
\setbeamerfont{subitem}{parent=item}
\setbeamerfont{subsubitem}{parent=subitem}

\setbeamerfont{item projected}{size=\tiny,parent={item,projected text}}
\setbeamerfont{subitem projected}{parent=item projected}
\setbeamerfont{subsubitem projected}{parent=subitem projected}

\setbeamerfont{itemize item}{parent=item}
\setbeamerfont{itemize subitem}{parent=subitem}
\setbeamerfont{itemize subsubitem}{parent=subsubitem}

\setbeamerfont{enumerate item}{parent=item}
\setbeamerfont{enumerate subitem}{parent=subitem}
\setbeamerfont{enumerate subsubitem}{parent=subsubitem}

\setbeamerfont{itemize/enumerate body}{}
\setbeamerfont{itemize/enumerate subbody}{size=\small}
\setbeamerfont{itemize/enumerate subsubbody}{size=\footnotesize}


\setbeamerfont{description item}{parent=item}

\setbeamerfont{projected text}{parent={tiny structure}}

\setbeamerfont{abstract}{size=\small}
\setbeamerfont{abstract title}{parent={abstract,structure},size=\normalsize}

\setbeamerfont{verse}{family=\rmfamily,shape=\itshape}

\setbeamerfont{quotation}{shape=\itshape}
\setbeamerfont{quote}{parent=quotation}

\setbeamerfont{note page}{size=\small}
\setbeamerfont{note title}{parent=note page}
\setbeamerfont{note date}{size=\footnotesize}
%    \end{macrocode}
%
% Modus wieder zurückstellen.
%    \begin{macrocode}
\mode
<all>
%    \end{macrocode}
%
%</beamer:theme:font>
%
%
%\Finale
\endinput
